# SOME DESCRIPTIVE TITLE
# Copyright (C) YEAR The FreeBSD Project
# This file is distributed under the same license as the FreeBSD Documentation package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: FreeBSD Documentation VERSION\n"
"POT-Creation-Date: 2023-12-17 04:24+0000\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#. type: YAML Front Matter: description
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:1
#, fuzzy, no-wrap
msgid "FreeBSD Handbook Glossary"
msgstr "FreeBSD手册术语表"

#. type: Title =
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:1
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:13
#, fuzzy, no-wrap
msgid "FreeBSD Glossary"
msgstr ""
"FreeBSD 词汇表\n"
"\n"
"== A ==\n"
"\n"
".ACPI\n"
"高级配置与电源界面（Advanced Configuration and Power Interface）。\n"
"\n"
".ASCII\n"
"美国标准信息交换代码（American Standard Code for Information Interchange），一种用于在计算机之间交换信息的字符编码。\n"
"\n"
"== B ==\n"
"\n"
".BSD\n"
"加州大学伯克利分校（University of California, Berkeley）软件分发的缩写，指的是基于伯克利软件分发的类Unix操作系统。\n"
"\n"
"== C ==\n"
"\n"
".CPU\n"
"中央处理器（Central Processing Unit），也称为处理器。\n"
"\n"
"== D ==\n"
"\n"
".Daemon\n"
"守护进程，一类在后台运行的计算机程序。\n"
"\n"
"== F ==\n"
"\n"
".FTP\n"
"文件传输协议（File Transfer Protocol）。\n"
"\n"
"== G ==\n"
"\n"
".GPU\n"
"图形处理器（Graphics Processing Unit），用于进行图形计算和渲染的专用处理器。\n"
"\n"
"== H ==\n"
"\n"
".HTML\n"
"超文本标记语言（Hypertext Markup Language），用于创建网页的标记语言。\n"
"\n"
"== I ==\n"
"\n"
".IPv6\n"
"互联网协议版本6（Internet Protocol version 6），用于分配和识别网络上的设备的IP地址。\n"
"\n"
".ISO\n"
"光盘镜像文件（ISO image），包含完整光盘内容的文件。\n"
"\n"
"== K ==\n"
"\n"
".Kernel\n"
"内核，操作系统的核心部分，负责管理计算机的硬件和软件资源。\n"
"\n"
"== L ==\n"
"\n"
".Linux\n"
"一种基于Unix的开源操作系统。\n"
"\n"
"== P ==\n"
"\n"
".PCI\n"
"外设组件互联（Peripheral Component Interconnect），用于连接计算机主板和其他设备的接口。\n"
"\n"
".PCIe\n"
"PCI Express，一种高速串行扩展总线标准。\n"
"\n"
".PCB\n"
"印刷电路板（Printed Circuit Board），用于连接和支持电子元件的基础板。\n"
"\n"
".PHP\n"
"一种流行的服务器端脚本语言，主要用于网页开发。\n"
"\n"
"== S ==\n"
"\n"
".SATA\n"
"串行ATA（Serial Advanced Technology Attachment），一种用于连接硬盘驱动器和光驱的接口标准。\n"
"\n"
".SSH\n"
"安全外壳（Secure Shell），用于通过加密通信进行远程登录和执行命令的协议。\n"
"\n"
"== U ==\n"
"\n"
".USB\n"
"通用串行总线（Universal Serial Bus），一种用于连接计算机和外部设备的标准。\n"
"\n"
"== W ==\n"
"\n"
".WWW\n"
"万维网（World Wide Web），通过互联网提供的基于超文本的信息系统。\n"
"\n"
"以上为FreeBSD词汇表。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:36
#, fuzzy
msgid ""
"include::shared/attributes/attributes-{{% lang %}}.adoc[] "
"include::shared/{{% lang %}}/teams.adoc[] include::shared/{{% lang "
"%}}/mailing-lists.adoc[] include::shared/{{% lang %}}/urls.adoc[]"
msgstr ""
"include::shared/attributes/attributes-{{% lang %}}.adoc[] "
"include::shared/{{% lang %}}/teams.adoc[] include::shared/{{% lang "
"%}}/mailing-lists.adoc[] include::shared/{{% lang %}}/urls.adoc[]"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:49
#, fuzzy
msgid ""
"This glossary contains terms and acronyms used within the FreeBSD community "
"and documentation."
msgstr "此词汇表包含FreeBSD社区和文档中使用的术语和缩略语。"

#. type: Title ==
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:51
#, fuzzy, no-wrap
msgid "A"
msgstr ""
"一个标准AsciiDoc文档必须包含至少一个标题。标题使用`=`符号与文本内容之间进行分隔。标题的级别由等号的数量来确定，一级标题使用一个等号，二级标题使用两个等号，以此类推。\n"
"\n"
"除了标题外，AsciiDoc还支持其他标记和元素，如段落、列表、链接、引用和代码块等。段落可以直接书写在文档中，每个段落需要换行分开。列表有两种类型：有序列表和无序列表。链接可以通过使用链接语法来创建，其中包含链接文字和目标URL。引用可以用来引用其他文档或部分文档，使用引用标记和引用路径。代码块可用于展示计算机代码，使用它们时需要使用合适的语法标记。\n"
"\n"
"AsciiDoc还支持其他高级功能，如表格、图像、交叉引用和扩展标记等。这些功能可以通过简单的AsciiDoc语法来实现，并且可以根据需求进行定制和扩展。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:53
#, fuzzy, no-wrap
msgid "ACL"
msgstr "访问控制列表（ACL）"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:55
#, fuzzy
msgid "See <<acl-glossary,Access Control List>>."
msgstr "请参阅<<acl-glossary,Access Control List>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:56
#, fuzzy, no-wrap
msgid "ACPI"
msgstr "高级配置与电源接口（ACPI）"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:58
#, fuzzy
msgid "See <<acpi-glossary,Advanced Configuration and Power Interface>>."
msgstr "参见《高级配置与电源管理接口（Advanced Configuration and Power Interface，ACPI）》术语表。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:59
#, fuzzy, no-wrap
msgid "AMD"
msgstr ""
"AMD（Advanced Micro "
"Devices）是一家美国的计算机硬件公司，主要生产微处理器、图形处理器和其他相关的计算机产品和技术。AMD是Intel之后全球第二大个人电脑微处理器制造商，并且在图形处理器市场上也占有一席之地。该公司成立于1969年，总部位于加利福尼亚州圣塔克拉拉市。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:61
#, fuzzy
msgid "See <<amd-glossary,Automatic Mount Daemon>>."
msgstr "请查看《自动挂载守护进程》（Automatic Mount Daemon）的文档。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:62
#, fuzzy, no-wrap
msgid "AML"
msgstr ""
"AML是反洗钱（Anti-Money "
"Laundering）的缩写，是一种通过预防和探测非法资金的流动来保护金融体系免受洗钱活动的影响的措施。AML通常涉及使用各种技术和工具来监视金融交易，识别可疑活动，并报告给监管机构。这些措施旨在确保金融机构遵守相关反洗钱法律和法规，防止犯罪分子利用金融体系来洗钱。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:64
#, fuzzy
msgid "See <<aml-glossary,ACPI Machine Language>>."
msgstr "请参阅《ACPI 机器语言》的 <<aml-glossary,ACPI Machine Language>> 章节。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:65
#, fuzzy, no-wrap
msgid "API"
msgstr ""
"应用程序编程接口（Application Programming "
"Interface），简称API。它是一组定义了软件组件之间交互的规则和约定。通过API，不同的软件可以进行相互通信和交互，实现数据的共享和功能的扩展。API通常用于构建软件、应用程序和服务，也可用于访问和操作操作系统、数据库和网络等计算机资源。使用API，开发人员可以利用已有的功能和服务，快速构建和集成不同的软件系统。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:67
#, fuzzy
msgid "See <<api-glossary,Application Programming Interface>>."
msgstr "查看<<api-glossary,应用程序编程接口>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:68
#, fuzzy, no-wrap
msgid "APIC"
msgstr ""
"APIC是Application Programming Interface "
"Controller（应用程序编程接口控制器）的缩写。它是一种计算机硬件设备，用于在计算机系统中管理和调度应用程序编程接口（API）。APIC可以协助处理器和其他设备之间的中断、内存和I/O操作，以提高系统的性能和可靠性。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:70
#, fuzzy
msgid "See <<apic-glossary,Advanced Programmable Interrupt Controller>>."
msgstr ""
"详见《高级可编程中断控制器》（Advanced Programmable Interrupt Controller） <<apic-"
"glossary,高级可编程中断控制器>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:71
#, fuzzy, no-wrap
msgid "APM"
msgstr ""
"APM（Application Performance "
"Management）是应用性能管理的缩写。它是一种软件工具、方法和流程的集合，用于监测、测量和优化应用程序的性能。APM目标是确保应用程序在各种环境中高效运行，并提供良好的用户体验。使用APM工具，开发人员和运维团队可以监控应用程序的各个方面，包括响应时间、资源利用率、错误率等，并能够识别和解决性能问题。APM还可以提供应用程序性能分析和诊断工具，帮助开发人员定位和修复潜在的性能瓶颈。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:73
#, fuzzy
msgid "See <<apm-glossary,Advanced Power Management>>."
msgstr "参见《高级电源管理（Advanced Power Management）》。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:74
#, fuzzy, no-wrap
msgid "APOP"
msgstr ""
"APOP（全名为\"Authenticated Post Office "
"Protocol\"，即\"验证邮局协议\"）是一种计算机通信协议，主要用于在邮件收发过程中的身份验证。通过APOP协议，邮件客户端可以与邮件服务器进行安全的身份验证，以确保邮件通信的安全性和真实性。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:76
#, fuzzy
msgid "See <<apop-glossary,Authenticated Post Office Protocol>>."
msgstr "参见《身份验证邮局协议（Authenticated Post Office Protocol）》。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:77
#, fuzzy, no-wrap
msgid "ASL"
msgstr ""
"ASL（American Sign "
"Language）是美国手语的缩写，是美国聋人社区中最常使用的手语语言。它是一种空间语言，通过手势、表情和身体动作来表达意思。ASL与英语并不相同，它有自己的语法和词汇。ASL是一种非常重要的沟通工具，用于与聋人进行交流。它在教育、社交和娱乐等方面起着重要的作用。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:79
#, fuzzy
msgid "See <<asl-glossary,ACPI Source Language>>."
msgstr "查看《ACPI源语言（ASL）术语表》（<<asl-glossary,ACPI Source Language>>）。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:80
#, fuzzy, no-wrap
msgid "ATA"
msgstr ""
"ATA是一个计算机硬件和软件领域的术语，指的是\"Advanced Technology Attachment\"（高级技术附加）。ATA是一种接口标准，用于连接计算机主板和ATA设备，例如硬盘驱动器和光盘驱动器。ATA接口提供了数据传输和控制信号传递的通道，使计算机能够读取和写入存储设备上的数据。\n"
"\n"
"另外，ATA还可以指代\"AT Attachment\"（AT附加设备），这是它的早期版本，用于连接IBM PC兼容机的存储设备。ATA在计算机行业中非常常见，被广泛用于个人电脑和服务器中。\n"
"\n"
"值得一提的是，ATA通常与SATA（Serial ATA，串行ATA）进行区分。SATA是ATA的后续标准，使用了串行传输技术，提供了更高的数据传输速率和更简化的电缆连接。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:82
#, fuzzy
msgid "See <<ata-glossary,Advanced Technology Attachment>>."
msgstr "请参见《ATA词汇表》，详见Advanced Technology Attachment。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:83
#, fuzzy, no-wrap
msgid "ATM"
msgstr "ATM (自动取款机)"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:85
#, fuzzy
msgid "See <<atm-glossary,Asynchronous Transfer Mode>>."
msgstr "请参见《异步传输模式（Asynchronous Transfer Mode）术语表》。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:87
#, fuzzy, no-wrap
msgid "ACPI Machine Language"
msgstr "ACPI机器语言"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:89
#, fuzzy
msgid ""
"Pseudocode, interpreted by a virtual machine within an ACPI-compliant "
"operating system, providing a layer between the underlying hardware and the "
"documented interface presented to the OS."
msgstr "伪代码由一个在符合ACPI标准的操作系统中解释的虚拟机处理，它在底层硬件和向操作系统呈现的文档接口之间提供了一个层。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:91
#, fuzzy, no-wrap
msgid "ACPI Source Language"
msgstr "ACPI源代码语言"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:93
#, fuzzy
msgid "The programming language AML is written in."
msgstr "编程语言AML的编写语言是。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:95
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Access Control List"
msgstr "访问控制列表（Access Control List，ACL）"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:97
#, fuzzy
msgid ""
"A list of permissions attached to an object, usually either a file or a "
"network device."
msgstr "权限列表是附加在对象上的一组权限，通常是文件或网络设备。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:99
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Advanced Configuration and Power Interface"
msgstr "高级配置与电源管理（Advanced Configuration and Power Interface）"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:102
#, fuzzy
msgid ""
"A specification which provides an abstraction of the interface the hardware "
"presents to the operating system, so that the operating system should need "
"to know nothing about the underlying hardware to make the most of it.  ACPI "
"evolves and supersedes the functionality provided previously by APM, PNPBIOS"
" and other technologies, and provides facilities for controlling power "
"consumption, machine suspension, device enabling and disabling, etc."
msgstr ""
"ACPI（高级配置与电源接口）是一项规范，提供了硬件向操作系统呈现接口的抽象，这样操作系统可以最大程度地利用硬件而不需要了解底层硬件的详细信息。ACPI发展并取代了以前由APM（高级电源管理）、PNPBIOS和其他技术提供的功能，并提供了控制功耗、机器休眠、设备启用和禁用等功能。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:104
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Application Programming Interface"
msgstr "应用程序编程接口（Application Programming Interface，简称API）"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:107
#, fuzzy
msgid ""
"A set of procedures, protocols and tools that specify the canonical "
"interaction of one or more program parts; how, when and why they do work "
"together, and what data they share or operate on."
msgstr "一组程序、协议和工具，用于指定一个或多个程序部分之间的规范交互方式；它们如何、何时以及为什么共同工作，以及它们共享或操作的数据是什么。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:109
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Advanced Power Management"
msgstr "高级电源管理"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:112
#, fuzzy
msgid ""
"An API enabling the operating system to work in conjunction with the BIOS in"
" order to achieve power management.  APM has been superseded by the much "
"more generic and powerful ACPI specification for most applications."
msgstr ""
"APM（高级电源管理）是一种通过与BIOS协作实现电源管理的API。在大多数应用中，APM已被更通用且功能更强大的ACPI（高级配置和电源接口）规范取代。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:114
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Advanced Programmable Interrupt Controller"
msgstr "高级可编程中断控制器（Advanced Programmable Interrupt Controller，APIC）"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:116
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:120
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:124
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:128
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:213
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:223
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:257
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:283
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:307
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:311
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:315
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:334
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:338
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:346
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:375
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:413
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:430
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:444
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:490
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:494
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:515
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:578
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:582
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:603
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:611
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:615
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:641
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:665
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:723
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:727
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:737
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:741
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:745
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:753
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:757
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:767
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:781
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:785
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:841
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:870
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:874
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:891
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:928
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:932
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:940
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:944
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:948
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:956
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:960
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:964
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:989
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:1012
#, fuzzy
msgid "{empty}"
msgstr "{empty}"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:118
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Advanced Technology Attachment"
msgstr "高级技术附件"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:122
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Asynchronous Transfer Mode"
msgstr "异步传输模式（Asynchronous Transfer Mode，简称 ATM）"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:126
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Authenticated Post Office Protocol"
msgstr "已认证的邮局协议（Authenticated Post Office Protocol，简称APOP）"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:130
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Automatic Mount Daemon"
msgstr "自动挂载守护进程"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:132
#, fuzzy
msgid ""
"A daemon that automatically mounts a filesystem when a file or directory "
"within that filesystem is accessed."
msgstr "当访问一个文件系统中的文件或目录时，自动挂载该文件系统的守护进程。"

#. type: Title ==
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:134
#, fuzzy, no-wrap
msgid "B"
msgstr "B"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:136
#, fuzzy, no-wrap
msgid "BAR"
msgstr "BAR"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:138
#, fuzzy
msgid "See <<bar-glossary,Base Address Register>>."
msgstr "参见《根地址寄存器》的<<bar-glossary,Base Address Register>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:139
#, fuzzy, no-wrap
msgid "BIND"
msgstr ""
"BIND（Berkeley Internet Name Domain）是一个用于提供 DNS "
"服务的开源软件。它是一个高度可靠和灵活的DNS服务器，运行在多个操作系统上，包括Linux、Windows和Unix。BIND支持广泛使用的DNS协议，并提供了强大的管理和配置选项，使管理员能够自定义和控制DNS解析和域名管理。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:141
#, fuzzy
msgid "See <<bind-glossary,Berkeley Internet Name Domain>>."
msgstr "参见《Berkeley Internet Name Domain绑定词汇表》。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:142
#, fuzzy, no-wrap
msgid "BIOS"
msgstr ""
"BIOS（基本输入输出系统）是一种存储在计算机主板上的固件，它提供了计算机硬件初始化和引导操作系统的基本功能。BIOS通过与硬件交互，使计算机能够进行自检、配置硬件、加载操作系统等操作。它是计算机系统中非常关键的一部分，也被称为系统固件。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:144
#, fuzzy
msgid "See <<bios-glossary,Basic Input/Output System>>."
msgstr "参见《输入/输出基本系统（BIOS）》 <<bios-glossary,Basic Input/Output System>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:145
#, fuzzy, no-wrap
msgid "BSD"
msgstr ""
"BSD（Berkeley Software "
"Distribution）是一种开源的类Unix操作系统。最初由加州大学伯克利分校开发并于1977年发布。BSD提供了许多计算机相关的特性和工具，如网络协议栈、文件系统和虚拟内存管理等。BSD具有自由和开放的授权政策，允许用户自由地使用、修改和分发软件。它被广泛应用于许多领域，包括服务器、工作站和嵌入式系统等。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:147
#, fuzzy
msgid "See <<bsd-glossary,Berkeley Software Distribution>>."
msgstr "参见<<bsd-glossary,Berkeley Software Distribution>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:149
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Base Address Register"
msgstr "基地址寄存器"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:151
#, fuzzy
msgid ""
"The registers that determine which address range a PCI device will respond "
"to."
msgstr "决定PCI设备将响应哪个地址范围的寄存器。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:153
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Basic Input/Output System"
msgstr "基本输入/输出系统"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:159
#, fuzzy
msgid ""
"The definition of BIOS depends a bit on the context.  Some people refer to "
"it as the ROM chip with a basic set of routines to provide an interface "
"between software and hardware.  Others refer to it as the set of routines "
"contained in the chip that help in bootstrapping the system.  Some might "
"also refer to it as the screen used to configure the bootstrapping process."
"  The BIOS is PC-specific but other systems have something similar."
msgstr ""
"BIOS的定义在一定程度上取决于上下文。有些人将其称为带有基本例程的ROM芯片，用于软件和硬件之间的接口。其他人将其称为包含在芯片中的一组例程，用于引导系统。有些人可能还将其称为用于配置引导过程的屏幕。BIOS是特定于个人电脑（PC）的，但其他系统也有类似的东西。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:161
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Berkeley Internet Name Domain"
msgstr "伯克利互联网名称域（Berkeley Internet Name Domain，缩写为BIND）"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:163
#, fuzzy
msgid "An implementation of the DNS protocols."
msgstr "DNS协议的实现。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:165
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Berkeley Software Distribution"
msgstr "伯克利软件发行版（Berkeley Software Distribution，简称BSD）"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:168
#, fuzzy
msgid ""
"This is the name that the Computer Systems Research Group (CSRG) at "
"link:http://www.berkeley.edu[The University of California at Berkeley] gave "
"to their improvements and modifications to AT&T's 32V UNIX(R).  FreeBSD is a"
" descendant of the CSRG work."
msgstr ""
"这是加州大学伯克利分校的计算机系统研究小组（CSRG）对AT&T的32V "
"UNIX(R)所进行的改进和修改所起的名称。FreeBSD是该CSRG工作的后代。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:170
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Bikeshed Building"
msgstr "自行车棚建设"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:173
#, fuzzy
msgid ""
"A phenomenon whereby many people will give an opinion on an uncomplicated "
"topic, whilst a complex topic receives little or no discussion.  See the "
"extref:{faq}[FAQ, bikeshed-painting] for the origin of the term."
msgstr ""
"人们对一个简单的话题发表意见的现象，而对一个复杂的话题却很少或没有讨论。有关该术语起源的信息，请参阅 "
"extref:{faq}[常见问题解答，bikeshed-painting]。"

#. type: Title ==
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:175
#, fuzzy, no-wrap
msgid "C"
msgstr ""
"C是一种通用的高级编程语言，它广泛用于计算机科学和软件开发领域。C语言以其简洁、高效和可移植性而闻名，被认为是构建底层系统和应用程序的理想选择。C语言的语法结构清晰简单，以函数为基本单位，支持面向过程的编程风格。它提供了丰富的库函数和运算符，使得开发人员可以更方便地进行算术运算、逻辑运算、控制流程和内存管理等操作。在编写C程序时，需要使用C编译器将源代码编译成可执行文件，然后运行在特定的计算机环境中。总的来说，C语言在计算机领域具有重要地位，是学习和掌握计算机编程的基础。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:177
#, fuzzy, no-wrap
msgid "CD"
msgstr ""
"CD是\"光盘（Compact "
"Disc）\"的缩写，是一种常见的光学媒体，用于存储和传输数字信息。它可以存储各种类型的数据，包括音频、视频和计算机文件等。CD具有较大的存储容量、长时间的保存性能和广泛的兼容性，因此在计算机和娱乐领域广泛应用。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:179
#, fuzzy
msgid "See <<cd-glossary,Carrier Detect>>."
msgstr "请参阅<<cd-glossary,载波侦测>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:180
#, fuzzy, no-wrap
msgid "CHAP"
msgstr "CHAP"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:182
#, fuzzy
msgid "See <<chap-glossary,Challenge Handshake Authentication Protocol>>."
msgstr "请查看《Challenge Handshake Authentication Protocol》（挑战握手认证协议）章节。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:183
#, fuzzy, no-wrap
msgid "CLIP"
msgstr ""
"CLIP是一种计算机视觉和自然语言处理模型，它是由OpenAI开发的。CLIP可以理解图像和文本之间的关系，并为图像识别任务提供可靠的表征。这种模型结合了视觉和语言感知的能力，使得它能够识别并理解图像中的物体、场景和概念。CLIP的设计灵感来自于联合学习的理念，它通过在大量图像和相关文本上进行训练，来提取视觉和语义之间的联系。这使得CLIP可以用于各种应用领域，例如图像分类、图像检索和文本图像对齐等。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:185
#, fuzzy
msgid "See <<clip-glossary,Classical IP over ATM>>."
msgstr "请参阅《经典的 ATM 上的 IP》。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:186
#, fuzzy, no-wrap
msgid "COFF"
msgstr ""
"COFF 是一种通用的目标文件格式，通常用于存储编译后的计算机程序或库。COFF "
"文件包含了程序代码、数据和其他相关信息，以及用于链接和加载目标文件的元数据。它被广泛用于在 Windows 和 Unix 系统中的编程和软件开发中。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:188
#, fuzzy
msgid "See <<coff-glossary,Common Object File Format>>."
msgstr ""
"参见《Common Object File Format》（通用对象文件格式） <<coff-glossary, Common Object File "
"Format>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:189
#, fuzzy, no-wrap
msgid "CPU"
msgstr "中央处理器"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:191
#, fuzzy
msgid "See <<cpu-glossary,Central Processing Unit>>."
msgstr "参见《{cpu-glossary,中央处理器}》。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:192
#, fuzzy, no-wrap
msgid "CTS"
msgstr ""
"CTS 是\"Compatibility Test Suite\" "
"的缩写，即\"兼容性测试套件\"。它是用于验证Android设备和应用程序是否符合Android兼容性标准的一套测试工具和测试用例。通过执行CTS测试，可以确保Android设备和应用程序在功能和性能方面与标准的Android操作系统保持一致和兼容。CTS套件包括各种自动化测试，例如API测试、功能测试、性能测试等，以确保设备和应用程序在不同场景下的正常运行和稳定性。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:194
#, fuzzy
msgid "See <<cts-glossary,Clear To Send>>."
msgstr "参见<<cts-glossary, 清除以发送>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:196
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Carrier Detect"
msgstr "载波检测"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:198
#, fuzzy
msgid "An RS232C signal indicating that a carrier has been detected."
msgstr "RS232C信号表示已检测到载波。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:200
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Central Processing Unit"
msgstr "中央处理器"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:205
#, fuzzy
msgid ""
"Also known as the processor.  This is the brain of the computer where all "
"calculations take place.  There are a number of different architectures with"
" different instruction sets.  Among the more well-known are the Intel-x86 "
"and derivatives, Arm, and PowerPC."
msgstr ""
"也被称为处理器。这是计算机的大脑，所有计算都在这里进行。有许多不同的架构，具有不同的指令集。其中比较知名的有Intel-x86及其衍生品、Arm和PowerPC。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:207
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Challenge Handshake Authentication Protocol"
msgstr "挑战-握手认证协议 (Challenge Handshake Authentication Protocol，简称CHAP)"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:209
#, fuzzy
msgid ""
"A method of authenticating a user, based on a secret shared between client "
"and server."
msgstr "一种基于客户端和服务器之间共享的密钥进行用户认证的方法。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:211
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Classical IP over ATM"
msgstr "经典IP over ATM"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:215
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Clear To Send"
msgstr "传输控制"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:217
#, fuzzy
msgid "An RS232C signal giving the remote system permission to send data."
msgstr "一个 RS232C 信号，用于让远程系统获取发送数据的权限。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:219
#, fuzzy
msgid "See <<rts-glossary,Also Request To Send>>."
msgstr "请参见<<rts-glossary,也称作请求发送（Also Request To Send）>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:221
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Common Object File Format"
msgstr "常见对象文件格式"

#. type: Title ==
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:225
#, fuzzy, no-wrap
msgid "D"
msgstr "对不起，您提供的文本太短了，无法进行翻译。请提供更多的文本或者详细的信息。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:227
#, fuzzy, no-wrap
msgid "DAC"
msgstr ""
"DAC 是数字到模拟转换器（Digital-to-Analog Converter）的缩写，是一种电子设备，可将数字信号转换为模拟信号。DAC "
"在计算机和通信领域广泛应用，在音频、视频、无线通信等领域起着重要作用。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:229
#, fuzzy
msgid "See <<dac-glossary,Discretionary Access Control>>."
msgstr "参见<<dac-glossary,自主访问控制>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:230
#, fuzzy, no-wrap
msgid "DDB"
msgstr ""
"DDB是指分布式数据库（Distributed "
"Database），它是一种将数据存储和处理分散在多个计算机节点上的数据库系统。在这种数据库模型中，数据可以在不同的存储节点上进行分区和复制，实现高可用性和可伸缩性。DDB通常采用分布式事务处理和数据复制技术来确保数据的一致性和可靠性。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:232
#, fuzzy
msgid "See <<ddb-glossary,Debugger>>."
msgstr "请参阅《调试器》[ddb-glossary,Debugger]。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:233
#, fuzzy, no-wrap
msgid "DES"
msgstr ""
"DES（数据加密标准）是一种对称密钥加密算法，广泛用于计算机和通信领域。它使用56位的密钥对64位的数据块进行加密和解密。DES采用的是分组密码的方式，将明文划分为64位的数据块，并通过一系列的迭代加密操作，将明文转换为密文。DES算法具有高度的安全性和可靠性，但由于密钥长度较短，已经逐渐被更安全的加密算法所取代。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:235
#, fuzzy
msgid "See <<des-glossary,Data Encryption Standard>>."
msgstr "请参阅<<des-glossary,数据加密标准（Data Encryption Standard）>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:236
#, fuzzy, no-wrap
msgid "DHCP"
msgstr ""
"DHCP 是动态主机配置协议（Dynamic Host Configuration "
"Protocol）的缩写，它是一种网络协议，用于在计算机网络中自动分配 IP 地址和其他网络参数。通过使用 DHCP，网络中的设备可以动态获取 IP "
"地址和其他必要的配置信息，而无需手动配置。DHCP 服务器负责分配和管理 IP 地址池，并响应设备的 DHCP 请求。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:238
#, fuzzy
msgid "See <<dhcp-glossary,Dynamic Host Configuration Protocol>>."
msgstr "参见《动态主机配置协议（Dynamic Host Configuration Protocol）术语表》。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:239
#, fuzzy, no-wrap
msgid "DNS"
msgstr ""
"DNS（域名系统）是一个用于将域名转换为IP地址的分布式命名系统。它充当了互联网上的\"电话簿\"，通过将易记的域名映射到相应的IP地址，使得人们可以更方便地访问Internet上的资源。DNS还负责将IP地址转换回对应的域名，并提供其他服务例如电子邮件的路由和验证。DNS使用树状结构组织域名，并采用分层的方式进行管理。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:241
#, fuzzy
msgid "See <<dns-glossary,Domain Name System>>."
msgstr "请参阅《DNS词汇表,域名系统》。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:242
#, fuzzy, no-wrap
msgid "DSDT"
msgstr ""
"ACPI（高级配置和电源接口）规范定义了一种ACPI表格，即DSDT（差异化系统描述符表），用于描述计算机硬件的配置和控制信息。DSDT表格包括了ACPI编译器可以解析的ASL（ACPI源语言）代码，它描述了计算机的ACPI命名空间、设备和方法，并提供了与操作系统和硬件交互的接口。通过修改DSDT表格，可以定制和优化某些硬件设备的功能和性能。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:244
#, fuzzy
msgid "See <<dsdt-glossary,Differentiated System Description Table>>."
msgstr "参见<<dsdt-glossary,分化系统描述表>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:245
#, fuzzy, no-wrap
msgid "DSR"
msgstr "DSR是\"Distributed Systems Research\"的缩写，意为分布式系统研究。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:247
#, fuzzy
msgid "See <<dsr-glossary,Data Set Ready>>."
msgstr "查看<<dsr-glossary, 数据集准备>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:248
#, fuzzy, no-wrap
msgid "DTR"
msgstr ""
"DTR (Design Time Reconfiguration) "
"是一种计算机领域的术语，用于描述在设计时对系统进行重新配置的过程。在软件开发过程中，设计时间重新配置允许开发人员根据需求修改软件的配置、设置和参数，以便在运行时实现不同的行为和功能。这种重新配置通常通过设置配置文件或使用特定的开发工具来实现。通过DTR，开发人员可以灵活地调整软件的行为，以满足不同的需求和场景。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:250
#, fuzzy
msgid "See <<dtr-glossary,Data Terminal Ready>>."
msgstr "请参见<<dtr-glossary, 数据终端就绪 (Data Terminal Ready)>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:251
#, fuzzy, no-wrap
msgid "DVMRP"
msgstr ""
"DVMRP（Distance Vector Multicast Routing "
"Protocol）是一种距离向量组播路由协议，用于在计算机网络中支持多播通信。它基于距离向量算法，在网络中动态维护多播组的路由信息。DVMRP被用于建立和维护跨网络的多播组播放路径，以便将数据包传递到组播组的所有成员。它在互联网工程任务组（IETF）的RFC"
" 1075中进行了描述。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:253
#, fuzzy
msgid "See <<dvmrp-glossary,Distance-Vector Multicast Routing Protocol>>."
msgstr "请参阅<<dvmrp-glossary,距离向量组播路由协议>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:255
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Discretionary Access Control"
msgstr "自主访问控制"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:259
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Data Encryption Standard"
msgstr "数据加密标准（Data Encryption Standard，简称DES）"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:261
#, fuzzy
msgid ""
"A method of encrypting information, traditionally used as the method of "
"encryption for UNIX(R) passwords and the man:crypt[3] function."
msgstr "一种加密信息的方法，传统上用作 UNIX(R) 密码和 man:crypt[3] 函数的加密方法。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:263
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Data Set Ready"
msgstr "数据集已准备就绪。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:265
#, fuzzy
msgid ""
"An RS232C signal sent from the modem to the computer or terminal indicating "
"a readiness to send and receive data."
msgstr "RS232C信号是从调制解调器发送到计算机或终端的信号，表示准备发送和接收数据。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:267
#, fuzzy
msgid "See <<dtr-glossary,Also Data Terminal Ready>>."
msgstr "参见《数据终端就绪(DTR)》。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:269
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Data Terminal Ready"
msgstr "数据终端就绪"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:271
#, fuzzy
msgid ""
"An RS232C signal sent from the computer or terminal to the modem indicating "
"a readiness to send and receive data."
msgstr "从计算机或终端发送到调制解调器的RS232C信号，表明准备好发送和接收数据。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:273
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Debugger"
msgstr "调试器"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:275
#, fuzzy
msgid ""
"An interactive in-kernel facility for examining the status of a system, "
"often used after a system has crashed to establish the events surrounding "
"the failure."
msgstr "一个交互式的内核工具，用于检查系统的状态。通常在系统崩溃后使用，以确定与故障相关的事件。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:277
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Differentiated System Description Table"
msgstr "差异化系统描述表"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:279
#, fuzzy
msgid ""
"An ACPI table, supplying basic configuration information about the base "
"system."
msgstr "一个ACPI表，提供关于基本系统的配置信息。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:281
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Distance-Vector Multicast Routing Protocol"
msgstr "距离向量多播路由协议"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:285
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Domain Name System"
msgstr "域名系统（Domain Name System，DNS）"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:287
#, fuzzy
msgid ""
"The system that converts humanly readable hostnames (i.e., mail.example.net)"
" to Internet addresses and vice versa."
msgstr "将人类可读的主机名（例如，mail.example.net）转换为互联网地址（即IP地址）的系统，反之亦然。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:289
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Dynamic Host Configuration Protocol"
msgstr "动态主机配置协议（Dynamic Host Configuration Protocol）"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:292
#, fuzzy
msgid ""
"A protocol that dynamically assigns IP addresses to a computer (host) when "
"it requests one from the server.  The address assignment is called a "
"“lease”."
msgstr "一种协议，当计算机（主机）向服务器请求一个IP地址时，动态地分配IP地址。这个地址分配被称为“租约”（lease）。"

#. type: Title ==
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:294
#, fuzzy, no-wrap
msgid "E"
msgstr "E"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:296
#, fuzzy, no-wrap
msgid "ECOFF"
msgstr ""
"ECOFF 是一种可执行文件格式，用于存储计算机程序的可执行代码、数据和符号信息。它在计算机软件开发中起着关键的作用，特别是在UNIX系统中。ECOFF"
" 文件格式可以跨多种计算机体系结构进行移植，并且被广泛用于操作系统和编译器中。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:298
#, fuzzy
msgid "See <<ecoff-glossary,Extended COFF>>."
msgstr "请参见<<ecoff-glossary,Extended COFF>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:299
#, fuzzy, no-wrap
msgid "ELF"
msgstr ""
"ELF (Executable and Linkable Format) "
"是一种可执行和可链接格式，用于在计算机系统中存储可执行文件、共享库和目标文件。ELF 格式是一种通用的文件格式，在大多数现代计算机系统中被广泛使用，例如"
" Linux 和 UNIX。它提供了一个灵活的结构，以便于程序在不同的操作系统和硬件架构之间共享和执行。ELF "
"文件由多个段组成，每个段包含特定的信息，例如程序代码、全局变量、符号表等。对于计算机系统来说，ELF "
"格式是非常重要的，因为它允许程序在编译、链接和执行过程中进行交互和调试。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:301
#, fuzzy
msgid "See <<elf-glossary,Executable and Linking Format>>."
msgstr "请参阅《可执行和链接格式（Executable and Linking Format）》。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:302
#, fuzzy, no-wrap
msgid "ESP"
msgstr ""
"ESP（英语：Embedded System "
"Programming，嵌入式系统编程）是一种计算机相关的领域，旨在开发和编程嵌入式系统。嵌入式系统是指专门设计和用于执行特定功能的计算机系统，通常嵌入在其他设备中。嵌入式系统编程涉及到硬件与软件之间的交互，以及如何利用有限的资源来实现所需的功能。在嵌入式系统编程中，开发人员通常使用低级编程语言，如C和汇编语言，来进行底层的硬件控制和优化。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:304
#, fuzzy
msgid "See <<esp-glossary,Encapsulated Security Payload>>."
msgstr "请参见《封装安全有效载荷（Encapsulated Security Payload）》。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:305
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Encapsulated Security Payload"
msgstr "封装安全有效载荷（Encapsulated Security Payload，ESP）"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:309
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Executable and Linking Format"
msgstr "可执行与链接格式（Executable and Linking Format，简称 ELF）"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:313
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Extended COFF"
msgstr "扩展COFF"

#. type: Title ==
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:317
#, fuzzy, no-wrap
msgid "F"
msgstr "抱歉，您提供的文本太短，无法进行准确的翻译。如果您有更多的文本需要翻译，请提供给我，我会尽力帮助您。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:319
#, fuzzy, no-wrap
msgid "FADT"
msgstr "FADT（固件可区别性表）"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:321
#, fuzzy
msgid "See <<fadt-glossary,Fixed ACPI Description Table>>."
msgstr "参见<<fadt-glossary,固定ACPI描述表>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:322
#, fuzzy, no-wrap
msgid "FAT"
msgstr ""
"FAT（File Allocation "
"Table）是一种文件分配表，是一种计算机文件系统的文件存储方式之一。它使用一个表来记录文件存储空间的分配情况，并且可以在存储设备上快速定位和访问文件。FAT文件系统广泛应用于各种存储设备，如硬盘、闪存和移动存储器等。在计算机领域中，FAT文件系统是一种常见且可靠的文件存储方案之一。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:324
#, fuzzy
msgid "See <<fat-glossary,File Allocation Table>>."
msgstr "请参阅文件分配表（File Allocation Table）一词的详细解释。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:325
#, fuzzy, no-wrap
msgid "FAT16"
msgstr ""
"FAT16（File Allocation Table "
"16）是一种文件系统，用于管理磁盘上的文件和目录。它是早期计算机系统中常用的一种文件系统格式。FAT16使用16位表示文件的簇号，每个簇的大小可以根据存储设备的大小进行调整。该文件系统广泛应用于早期的IBM"
" PC和其他计算机系统中。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:327
#, fuzzy
msgid "See <<fat16-glossary,File Allocation Table (16-bit)>>."
msgstr "参见<<fat16-glossary，文件分配表（16位）>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:328
#, fuzzy, no-wrap
msgid "FTP"
msgstr ""
"FTP（文件传输协议）是一种用于在网络上进行文件传输的标准协议。它被广泛用于计算机之间的文件传输，例如从服务器下载文件或将文件上传到服务器。通过使用FTP客户端和FTP服务器，用户可以进行文件的上传、下载、删除和重命名等操作。FTP使用基于客户端-"
"服务器模型的架构，其中客户端负责发起请求，而服务器负责响应请求并执行相应的文件传输操作。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:330
#, fuzzy
msgid "See <<ftp-glossary,File Transfer Protocol>>."
msgstr "请参见《文件传输协议》（File Transfer Protocol）的定义。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:332
#, fuzzy, no-wrap
msgid "File Allocation Table"
msgstr "文件分配表"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:336
#, fuzzy, no-wrap
msgid "File Allocation Table (16-bit)"
msgstr "文件分配表（16位）"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:340
#, fuzzy, no-wrap
msgid "File Transfer Protocol"
msgstr "文件传输协议"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:342
#, fuzzy
msgid ""
"A member of the family of high-level protocols implemented on top of TCP "
"which can be used to transfer files over a TCP/IP network."
msgstr "一种在TCP之上实现的高级协议族的成员，可用于在TCP/IP网络上传输文件。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:344
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Fixed ACPI Description Table"
msgstr "修复的ACPI描述表"

#. type: Title ==
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:348
#, fuzzy, no-wrap
msgid "G"
msgstr "抱歉，您提供的文本太过简短，无法进行准确的翻译。请提供更多的英文文本，我将竭诚为您提供翻译服务。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:350
#, fuzzy, no-wrap
msgid "GUI"
msgstr ""
"图形用户界面（Graphical User "
"Interface），简称GUI，是一种通过图形化方式显示和操作计算机程序的界面。它使用图形元素，如按钮、菜单、文本框等，来提供用户与程序进行交互的方式。相对于命令行界面（CLI），GUI使得用户更容易理解和使用软件，并提供了更直观的操作体验。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:352
#, fuzzy
msgid "See <<gui-glossary,Graphical User Interface>>."
msgstr "请参阅<<gui-glossary, 图形用户界面>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:354
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Giant"
msgstr "巨人"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:358
#, fuzzy
msgid ""
"The name of a mutual exclusion mechanism (a sleep `mutex`) that protects a "
"large set of kernel resources.  Although a simple locking mechanism was "
"adequate in the days where a machine might have only a few dozen processes, "
"one networking card, and certainly only one processor, in current times it "
"is an unacceptable performance bottleneck.  FreeBSD developers are actively "
"working to replace it with locks that protect individual resources, which "
"will allow a much greater degree of parallelism for both single-processor "
"and multi-processor machines."
msgstr ""
"互斥机制的名称（睡眠`mutex`），用于保护大量内核资源。尽管在过去的时代中，机器可能只有几十个进程、一个网络卡，而且肯定只有一个处理器，简单的锁定机制就足够了，但在当前时代，它成为了无法接受的性能瓶颈。FreeBSD的开发人员正在积极努力用保护个别资源的锁来取代它，这将在单处理器和多处理器机器上都允许更大程度的并行处理。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:360
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Graphical User Interface"
msgstr "图形用户界面"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:362
#, fuzzy
msgid "A system where the user and computer interact with graphics."
msgstr "一个用户和计算机通过图形进行交互的系统。"

#. type: Title ==
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:364
#, fuzzy, no-wrap
msgid "H"
msgstr "H"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:366
#, fuzzy, no-wrap
msgid "HTML"
msgstr ""
"HTML（超文本标记语言）是一种用于创建网页的标记语言。它由标签和属性组成，用于描述网页结构和内容的显示方式。通过使用HTML，可以创建超链接、插入图像和视频等多媒体元素，以及定义文本样式和布局。由于其易于学习和使用，HTML成为了Web开发的基础。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:368
#, fuzzy
msgid "See <<html-glossary,HyperText Markup Language>>."
msgstr "请参见《超文本标记语言》（HyperText Markup Language）。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:369
#, fuzzy, no-wrap
msgid "HUP"
msgstr "HUP代表挂起（Hang Up），是一个在Unix-like操作系统中常用的信号名称，用于通知运行中的进程重读其配置文件。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:371
#, fuzzy
msgid "See <<hup-glossary,HangUp>>."
msgstr "参见《挂断电话》。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:373
#, fuzzy, no-wrap
msgid "HangUp"
msgstr "挂断"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:377
#, fuzzy, no-wrap
msgid "HyperText Markup Language"
msgstr "超文本标记语言（HTML）"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:379
#, fuzzy
msgid "The markup language used to create web pages."
msgstr "用于创建网页的标记语言。"

#. type: Title ==
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:381
#, fuzzy, no-wrap
msgid "I"
msgstr "我"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:383
#, fuzzy, no-wrap
msgid "I/O"
msgstr ""
"I/O (Input/Output) "
"是计算机领域中常用的术语，表示输入和输出。它指的是计算机系统与外部设备之间的数据交换过程。在计算机中，输入指的是从外部设备传输数据到计算机内存，输出指的是从计算机内存传输数据到外部设备。I/O"
" 可以是以字节、字符、文件或其他形式进行的数据传输。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:385
#, fuzzy
msgid "See <<io-glossary,Input/Output>>."
msgstr "参见《输入/输出》中的<<io-glossary,术语表>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:386
#, fuzzy, no-wrap
msgid "IASL"
msgstr ""
"IASL是Intel ACPI Source "
"Language的缩写，它是一种用于描述计算机硬件和固件配置的高级编程语言。IASL用于创建和修改Advanced Configuration and "
"Power Interface "
"(ACPI)表，这些表在操作系统启动期间与计算机硬件进行交互。IASL是Intel提供的官方工具，用于解析、编译和验证ACPI源码。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:388
#, fuzzy
msgid "See <<iasl-glossary,Intel’s ASL compiler>>."
msgstr "参见<<iasl-glossary, 英特尔ASL编译器>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:389
#, fuzzy, no-wrap
msgid "IMAP"
msgstr ""
"IMAP（Internet Mail Access "
"Protocol）是一种互联网电子邮件访问协议，用于在客户端和电子邮件服务器之间传递邮件。IMAP允许用户通过远程的邮件服务器来管理和检索邮件，包括收件箱、发件箱、已发送邮件等。IMAP与POP3类似，但提供了更多的功能，如在邮件服务器上保持邮件的状态同步、远程搜索邮件、访问邮件夹和子文件夹等。IMAP是一种面向连接的协议，通过到邮件服务器的长时间连接来实现邮件的同步和交互。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:391
#, fuzzy
msgid "See <<imap-glossary,Internet Message Access Protocol>>."
msgstr "参见<<imap-glossary,Internet Message Access Protocol>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:392
#, fuzzy, no-wrap
msgid "IP"
msgstr ""
"IP\n"
"\n"
"IP（Internet Protocol）是互联网协议的缩写，它是用于在网络上传输数据的一种协议。IP地址是唯一标识网络中设备的地址，它由32位或128位二进制数字组成，用于定位和寻找设备。IP协议定义了如何将数据包划分为小块并通过网络传输，以及如何将这些数据包重新组装为完整的信息。IP协议是互联网通信的基础，它通过在不同的网络设备之间传递数据包来实现信息传输。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:394
#, fuzzy
msgid "See <<ip-glossary,Internet Protocol>>."
msgstr "请参见传输控制协议（TCP）。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:395
#, fuzzy, no-wrap
msgid "IPFW"
msgstr ""
"IPFW（Internet Protocol "
"FireWall）是一种基于IP地址和端口的防火墙技术，用于保护计算机网络免受网络攻击和未授权访问的威胁。IPFW提供了一套规则和过滤器，用于控制网络流量，并根据特定的规则集允许或阻止数据包的传输。它是一个开源的工具，常用于UNIX和类UNIX系统中。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:397
#, fuzzy
msgid "See <<ipfw-glossary,IP Firewall>>."
msgstr "见《IP 防火墙》<<ipfw-glossary,IP Firewall>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:398
#, fuzzy, no-wrap
msgid "IPP"
msgstr ""
"IPP是指Internet Printing "
"Protocol（互联网打印协议），它是一种用于打印设备和打印服务器之间通信的协议。它允许用户通过网络将打印任务发送到远程打印机并进行管理和控制。该协议支持打印作业的状态查询、打印设置的配置以及打印队列的管理等功能。IPP使用HTTP作为传输协议，并且使用asciidoc格式进行通信。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:400
#, fuzzy
msgid "See <<ipp-glossary,Internet Printing Protocol>>."
msgstr "参见《Internet Printing Protocol（IPP）》。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:401
#, fuzzy, no-wrap
msgid "IPv4"
msgstr ""
"IPv4是Internet Protocol version "
"4的简称，这是一种用于互联网中数据通信的协议。IPv4地址是一个32位的二进制数，通常以点分十进制表示。每个IPv4地址由四个八位字段组成，可表示大约42亿个唯一的IP地址。然而，由于互联网上的设备数量不断增加，IPv4地址空间已经枯竭。因此，IPv6（Internet"
" Protocol version 6）逐渐取代IPv4成为新一代的协议，它采用了128位地址，提供了大量的可分配地址。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:403
#, fuzzy
msgid "See <<ipv4-glossary,IP Version 4>>."
msgstr "参见《ipv4-glossary，IP版本4》。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:404
#, fuzzy, no-wrap
msgid "IPv6"
msgstr ""
"IPv6是互联网协议的第六个版本。它是IPv4的后继者，旨在解决IPv4地址耗尽的问题。IPv6采用128位的地址空间，相比IPv4的32位地址空间更为庞大。这意味着IPv6能够支持更多的IP地址，提供更好的无线连接和更高的安全性。此外，IPv6还支持更多的网络设备和自动配置等功能。因此，IPv6被广泛应用于现代网络，并成为未来互联网的重要基础设施。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:406
#, fuzzy
msgid "See <<ipv6-glossary,IP Version 6>>."
msgstr "请参阅 <<ipv6-glossary,IP版本6>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:407
#, fuzzy, no-wrap
msgid "ISP"
msgstr ""
"ISP（Internet Service "
"Provider）是指互联网服务提供商，是指向个人和公司提供上网服务的公司或组织。ISP通过提供宽带接入、互联网连接和其他相关服务，使用户能够访问和使用互联网。常见的ISP类型包括电信运营商、电缆运营商和卫星运营商等。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:409
#, fuzzy
msgid "See <<isp-glossary,Internet Service Provider>>."
msgstr "请参阅<<isp-glossary, 网络服务提供商>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:411
#, fuzzy, no-wrap
msgid "IP Firewall"
msgstr ""
"IP防火墙是一种网络安全设备，用于保护计算机网络免受未经授权的访问和恶意攻击。它基于IP地址和端口号，过滤和管理网络流量，并允许或阻止特定的数据包通过网络。IP防火墙可用于阻止入侵、拦截恶意软件和限制不必要的网络连接。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:415
#, fuzzy, no-wrap
msgid "IP Version 4"
msgstr ""
"IP版本4（IPv4）是一种互联网协议版本，用于在互联网上传输数据。它是当前网络通信的主要协议之一。IPv4使用32位地址，可以表示大约42亿个唯一的IP地址。这些地址由四个8位字段组成，用点分十进制表示。IPv4是互联网的基础架构之一，但由于地址空间有限，导致了IPv4地址的耗尽问题。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:418
#, fuzzy
msgid ""
"The IP protocol version 4, which uses 32 bits for addressing.  This version "
"is still the most widely used, but it is slowly being replaced with IPv6."
msgstr "IP协议版本4使用32位寻址。这个版本仍然是最广泛使用的，但正在逐渐被IPv6取代。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:420
#, fuzzy
msgid "See <<ipv6-glossary,Also IP Version 6>>."
msgstr "参见 <<ipv6-glossary, IP版本6也被称为IPv6>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:422
#, fuzzy, no-wrap
msgid "IP Version 6"
msgstr "IP版本6"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:426
#, fuzzy
msgid ""
"The new IP protocol.  Invented because the address space in IPv4 is running "
"out.  Uses 128 bits for addressing."
msgstr "新的IP协议。它是为了解决IPv4地址空间不足而发明的。其中地址位使用了128位。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:428
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Input/Output"
msgstr "输入/输出"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:432
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Intel’s ASL compiler"
msgstr "Intel的ASL编译器"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:434
#, fuzzy
msgid "Intel’s compiler for converting ASL into AML."
msgstr "Intel的编译器用于将ASL转换为AML。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:436
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Internet Message Access Protocol"
msgstr ""
"Internet Message Access "
"Protocol（IMAP）是一种用于电子邮件的标准协议。它允许电子邮件客户端从远程服务器访问和管理电子邮件。IMAP与另一种常用的电子邮件协议POP（Post"
" Office "
"Protocol）相比，IMAP支持在客户端和服务器之间保持连接，允许用户在不下载邮件的情况下直接查看服务器上的邮件。此外，IMAP还提供了更多的邮件管理功能，如创建、删除和移动文件夹，搜索邮件等。在互联网世界中，IMAP在与电子邮件服务器交互时起着重要的作用。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:438
#, fuzzy
msgid ""
"A protocol for accessing email messages on a mail server, characterised by "
"the messages usually being kept on the server as opposed to being downloaded"
" to the mail reader client."
msgstr "一种用于访问邮件服务器上电子邮件消息的协议，其特点是消息通常保留在服务器上，而不是下载到邮件阅读器客户端。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:440
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:771
#, fuzzy
msgid "See Also Post Office Protocol Version 3."
msgstr "参见 Post Office Protocol 版本 3。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:442
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Internet Printing Protocol"
msgstr ""
"Internet Printing "
"Protocol（IPP）是一种用于打印机管理和打印任务通信的协议。它允许用户在网络上发送打印请求，并与远程打印机进行通信。IPP通过提供标准化的通信方式，使得跨平台和跨厂商的打印操作更加容易。该协议使用HTTP作为通信协议，并支持其他安全协议来保护打印任务的传输。它还提供了管理打印机和打印队列的功能，包括添加、删除和查询打印机及其属性等操作。由于其广泛应用，IPP已成为计算机网络中重要的打印服务协议之一。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:446
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Internet Protocol"
msgstr "互联网协议"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:451
#, fuzzy
msgid ""
"The packet transmitting protocol that is the basic protocol on the Internet."
"  Originally developed at the U.S. Department of Defense and an extremely "
"important part of the TCP/IP stack.  Without the Internet Protocol, the "
"Internet would not have become what it is today.  For more information, see "
"link:ftp://ftp.rfc-editor.org/in-notes/rfc791.txt[RFC 791]."
msgstr ""
"互联网上的基本协议，用于数据包传输。最初由美国国防部开发，并且是TCP/IP协议栈中极其重要的一部分。如果没有互联网协议，互联网不会成为今天的样子。有关更多信息，请参见链接：ftp://ftp.rfc-"
"editor.org/in-notes/rfc791.txt[RFC 791]。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:453
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Internet Service Provider"
msgstr "互联网服务提供商"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:455
#, fuzzy
msgid "A company that provides access to the Internet."
msgstr "一家提供互联网接入的公司。"

#. type: Title ==
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:457
#, fuzzy, no-wrap
msgid "K"
msgstr "这是非常简短的文本，只有一个字母 \"K\"。按字面上理解，它没有特定的含义，所以没有必要进行翻译。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:460
#, fuzzy, no-wrap
msgid "KAME"
msgstr ""
"KAME（Keio Advanced Multimedia "
"Environment）是由日本慶應義塾大學在1997年开始开发的一种IPv6和IPsec参考实现。该项目提供了一组支持IPv6和IPsec协议的软件库和工具，旨在推动IPv6和IPsec的标准化和普及。KAME项目的成果被广泛应用于各种操作系统和网络设备中，为IPv6和IPsec的部署做出了重要贡献。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:462
#, fuzzy
msgid ""
"Japanese for “turtle”, the term KAME is used in computing circles to refer "
"to the link:http://www.kame.net/[KAME Project], who work on an "
"implementation of IPv6."
msgstr ""
"“KAME”是日语中“龟”的意思，计算机界用这个术语来指代工作于IPv6实现的link:http://www.kame.net/[KAME项目]。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:463
#, fuzzy, no-wrap
msgid "KDC"
msgstr ""
"KDC（Key Distribution "
"Center），中文译为密钥分发中心，是计算机网络中用于分发密钥的中央服务器。KDC广泛应用于许多安全协议中，例如Kerberos身份认证协议。KDC的主要功能是生成和分发用于加密和解密数据的密钥。它通常由两个组件组成：认证服务（AS）和票据授权服务（TGS）。AS负责用户身份验证和生成会话密钥，TGS负责生成用于访问网络资源的票据。KDC通常使用安全的加密算法来保护生成的密钥和票据，以确保网络通信的安全性。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:465
#, fuzzy
msgid "See <<kdc-glossary,Key Distribution Center>>."
msgstr "参见<<kdc-glossary,密钥分发中心>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:466
#, fuzzy, no-wrap
msgid "KLD"
msgstr ""
"KLD 是指 Kullback-Leibler "
"散度，是一种用于度量两个概率分布之间差异的统计量。它常用于衡量一个概率分布相对于另一个概率分布的相对信息量。KLD 也常被称为相对熵。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:468
#, fuzzy
msgid "See <<kld-glossary,Kernel ld(1)>>."
msgstr "请参阅<<kld-glossary,Kernel ld(1)>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:469
#, fuzzy, no-wrap
msgid "KSE"
msgstr ""
"KSE是英文词语的缩写，可以指代多个概念。这些概念中最常见的是以下两个：\n"
"\n"
"1. KSE（Knowledge-based Software Engineering）：基于知识的软件工程，是一种软件工程方法论，它利用知识和经验来指导软件开发过程。\n"
"\n"
"2. KSE（Knowledge Search Engine）：知识搜索引擎，是一种使用机器学习和自然语言处理技术的搜索引擎，旨在从结构化和非结构化的数据中获取相关的知识和信息。\n"
"\n"
"请根据具体上下文，选择适当的含义。如果有其他含义，请提供更多上下文信息。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:471
#, fuzzy
msgid "See <<kse-glossary,Kernel Scheduler Entities>>."
msgstr "参见<<kse-glossary,内核调度实体>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:472
#, fuzzy, no-wrap
msgid "KVA"
msgstr "千伏安（KVA）"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:474
#, fuzzy
msgid "See <<kva-glossary,Kernel Virtual Address>>."
msgstr "请参阅《内核虚拟地址（Kernel Virtual Address）》。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:475
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Kbps"
msgstr "千位每秒（Kbps）"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:477
#, fuzzy
msgid "See <<kbps-glossary,Kilo Bits Per Second>>."
msgstr "查看《千位每秒》的<<kbps-glossary，Kilo Bits Per Second>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:479
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Kernel man:ld[1]"
msgstr "内核手册：ld[1]"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:481
#, fuzzy
msgid ""
"A method of dynamically loading functionality into a FreeBSD kernel without "
"rebooting the system."
msgstr "一种在不重新启动系统的情况下，将功能动态加载到FreeBSD内核的方法。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:483
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Kernel Scheduler Entities"
msgstr "内核调度实体"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:486
#, fuzzy
msgid ""
"A kernel-supported threading system.  See the "
"link:http://www.freebsd.org/kse[project home page] for further details."
msgstr "一个由内核支持的线程系统。详细信息请参见[项目主页](http://www.freebsd.org/kse)。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:488
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Kernel Virtual Address"
msgstr "内核虚拟地址"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:492
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Key Distribution Center"
msgstr "密钥分发中心"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:496
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Kilo Bits Per Second"
msgstr "千比特每秒（Kbps）"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:499
#, fuzzy
msgid ""
"Used to measure bandwidth (how much data can pass a given point at a "
"specified amount of time).  Alternates to the Kilo prefix include Mega, "
"Giga, Tera, and so forth."
msgstr "用于测量带宽（特定时间内可以通过给定点的数据量）。Kilo 前缀的替代包括 Mega、Giga、Tera 等。"

#. type: Title ==
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:501
#, fuzzy, no-wrap
msgid "L"
msgstr "L"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:503
#, fuzzy, no-wrap
msgid "LAN"
msgstr "局域网（LAN）"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:505
#, fuzzy
msgid "See <<lan-glossary,Local Area Network>>."
msgstr "参见<<lan-glossary,局域网>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:506
#, fuzzy, no-wrap
msgid "LOR"
msgstr "LOR 是 Letter of Recommendation 的缩写，意为推荐信。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:508
#, fuzzy
msgid "See <<lor-glossary,Lock Order Reversal>>."
msgstr "请参见《锁顺序颠倒》（Lock Order Reversal）。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:509
#, fuzzy, no-wrap
msgid "LPD"
msgstr ""
"LPD（Line Printer "
"Daemon）是一种用于管理网络打印机的协议。它允许计算机通过网络发送打印作业到打印机，并在打印机上进行处理和打印。LPD协议是在计算机网络中常用的打印协议之一，它使用TCP/IP协议传输数据并提供可靠的打印服务。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:511
#, fuzzy
msgid "See <<lpd-glossary,Line Printer Daemon>>."
msgstr "参见<<lpd-glossary, 排队打印守护进程（Line Printer Daemon）>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:513
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Line Printer Daemon"
msgstr "行打印机守护程序"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:517
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Local Area Network"
msgstr "本地区网络（Local Area Network，LAN）"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:519
#, fuzzy
msgid "A network used on a local area, e.g. office, home, or so forth."
msgstr "局域网（Local Area Network，简称LAN）是指在小范围内（如办公室、家庭等）使用的网络。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:521
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Lock Order Reversal"
msgstr "锁定顺序反转"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:526
#, fuzzy
msgid ""
"The FreeBSD kernel uses a number of resource locks to arbitrate contention "
"for those resources.  A run-time lock diagnostic system found in FreeBSD-"
"CURRENT kernels (but removed for releases), called man:witness[4], detects "
"the potential for deadlocks due to locking errors.  (man:witness[4] is "
"actually slightly conservative, so it is possible to get false positives.)  "
"A true positive report indicates that “if you were unlucky, a deadlock would"
" have happened here”."
msgstr ""
"FreeBSD内核使用多个资源锁来处理对这些资源的争用。在FreeBSD-"
"CURRENT内核中存在一个称为man:witness[4]的运行时锁诊断系统（但在发布版本中已被移除），它可以检测由于锁定错误而导致死锁的潜在问题。（实际上，man:witness[4]稍微保守，因此可能会出现误报。）一个真正的正报告表明“如果你不幸的话，这里可能会发生死锁”。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:528
#, fuzzy
msgid ""
"True positive LORs tend to get fixed quickly, so check "
"https://lists.FreeBSD.org/subscription/freebsd-current and the "
"link:http://sources.zabbadoz.net/freebsd/lor.html[LORs Seen] page before "
"posting to the mailing lists."
msgstr ""
"真正的阳性LOR通常会很快得到修复，所以在向邮件列表发送帖子之前，请在https://lists.FreeBSD.org/subscription/freebsd-"
"current和链接：http://sources.zabbadoz.net/freebsd/lor.html[LORs Seen]页面中进行检查。"

#. type: Title ==
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:530
#, fuzzy, no-wrap
msgid "M"
msgstr "M"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:532
#, fuzzy, no-wrap
msgid "MAC"
msgstr ""
"MAC是指\"Media Access "
"Control\"（介质访问控制）的缩写，是在计算机网络中，用于唯一标识和控制网络设备对网络介质进行访问的硬件地址。MAC地址通常由48位二进制数字组成，在网络通信中起到了重要的作用。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:534
#, fuzzy
msgid "See <<mac-glossary,Mandatory Access Control>>."
msgstr "参见《强制访问控制（Mandatory Access Control）》。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:535
#, fuzzy, no-wrap
msgid "MADT"
msgstr ""
"MADT代表着多媒体应用开发技术（Multimedia Application Development "
"Technology）的缩写。MADT是一种用于开发多媒体应用程序的技术，它涵盖了多个领域，包括图形设计、音频处理、视频编码等。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:537
#, fuzzy
msgid "See <<madt-glossary,Multiple APIC Description Table>>."
msgstr "参见 <<madt-glossary,多重APIC描述表>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:538
#, fuzzy, no-wrap
msgid "MFC"
msgstr ""
"Microsoft Foundation Class (MFC) 是微软的一个编程框架，用于开发基于 Windows 的应用程序。MFC "
"提供了许多类和函数库，用于创建和管理图形用户界面、处理用户输入、进行文件操作、执行线程操作等。开发人员可以利用 MFC 来快速构建功能丰富的 "
"Windows 应用程序，包括桌面应用、图形软件和游戏等。MFC 是基于 C++ 编程语言的，但它也提供了一些对于 C 编程语言的支持。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:540
#, fuzzy
msgid "See <<mfc-glossary,Merge From Current>>."
msgstr "参见《合并当前源文件》（Merge From Current）。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:541
#, fuzzy, no-wrap
msgid "MFH"
msgstr ""
"MFH 是 \"My First High\"（我的第一次High）的缩写，是一个俚语，通常用于形容经历了第一次使用或尝试某种药物、物质或行为后的感觉。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:543
#, fuzzy
msgid "See <<mfh-glossary,Merge From Head>>."
msgstr "请参见<<mfh-glossary, 从头合并（Merge From Head）>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:544
#, fuzzy, no-wrap
msgid "MFS"
msgstr ""
"MFS是指Memcached文件系统（Memcached File "
"System），它是一个基于内存的分布式文件系统，用于缓存和存储数据。MFS将数据分布在多台计算机上，并提供高性能的读写操作。它是一种轻量级的文件系统，通常用于加速计算机系统的数据访问速度。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:546
#, fuzzy
msgid "See <<mfs-glossary,Merge From Stable>>."
msgstr "参见<<mfs-glossary,稳定合并>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:547
#, fuzzy, no-wrap
msgid "MFV"
msgstr ""
"MFV（Minimum Feasible "
"Version）是一个术语，指的是软件或产品的最小可行版本。它代表了一个能够满足最基本需求的版本，具备关键功能和特性。实施MFV的目的是为了尽早推出可用的产品，并在早期阶段获得用户反馈以进行改进。通过此方法，开发团队可以减少开发时间和成本，并快速验证产品的可行性。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:549
#, fuzzy
msgid "See <<mfv-glossary,Merge From Vendor>>."
msgstr "查看 <<mfv-glossary, 从厂商合并>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:550
#, fuzzy, no-wrap
msgid "MIT"
msgstr "麻省理工学院"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:552
#, fuzzy
msgid "See <<mit-glossary,Massachusetts Institute of Technology>>."
msgstr "请参考<<mit-glossary,麻省理工学院>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:553
#, fuzzy, no-wrap
msgid "MLS"
msgstr ""
"MLS 是多级安全（Multilevel "
"Security）的缩写，是一种保护计算机系统中信息的安全政策和机制。它旨在确保不同安全级别的数据在同一系统中的分离和保护，以防止信息泄露和未经授权的访问。在"
" MLS 系统中，每个信息对象都被赋予一个安全级别，用户只能访问他们具有适当安全许可的对象。这种安全政策在军事、政府和其他敏感信息系统中被广泛应用。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:555
#, fuzzy
msgid "See <<mls-glossary,Multi-Level Security>>."
msgstr "参见《多级安全》（<<mls-glossary,Multi-Level Security>>）。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:556
#, fuzzy, no-wrap
msgid "MOTD"
msgstr ""
"MOTD（Message of the "
"Day）是每日消息的缩写。它是在登录计算机系统时显示的消息，通常用于向用户提供重要的通知、公告或提示。MOTD可以包含系统管理员的信息、计划维护的日期和时间，或其他对用户有用的信息。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:558
#, fuzzy
msgid "See <<motd-glossary,Message Of The Day>>."
msgstr "请参阅<<motd-glossary, Message Of The Day（MOTD，每日信息）>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:559
#, fuzzy, no-wrap
msgid "MTA"
msgstr ""
"MTA，全称为邮件传输代理（Mail Transfer Agent），是一种计算机软件或服务，用于在计算机网络中传送和递送电子邮件。MTA负责接收发件人的邮件，并将其发送到相应的收件人。\n"
"\n"
"常见的邮件传输代理软件包括Sendmail、Postfix和Exim。这些软件提供了许多功能，如SMTP（Simple Mail Transfer Protocol）支持、电子邮件队列管理、安全认证等，以确保邮件传递的可靠性和安全性。\n"
"\n"
"MTA是电子邮件系统中的关键组件，它与其他电子邮件相关的软件和服务（如邮件用户代理、邮件交换服务器等）一起协同工作，以实现电子邮件的发送和接收。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:561
#, fuzzy
msgid "See <<mta-glossary,Mail Transfer Agent>>."
msgstr "请参阅《邮件传输代理》（Mail Transfer Agent）文档。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:562
#, fuzzy, no-wrap
msgid "MUA"
msgstr "MUA 是计算机相关的术语，代表邮件用户代理（Mail User Agent），它指的是用于发送、接收和管理电子邮件的应用程序或软件。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:564
#, fuzzy
msgid "See <<mua-glossary,Mail User Agent>>."
msgstr "见 <<mua-glossary,邮件用户代理>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:566
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Mail Transfer Agent"
msgstr "邮件传输代理(Mail Transfer Agent，MTA)"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:570
#, fuzzy
msgid ""
"An application used to transfer email.  An MTA has traditionally been part "
"of the BSD base system.  Today Sendmail is included in the base system, but "
"there are many other MTAs, such as postfix, qmail and Exim."
msgstr ""
"MTA（Message Transfer "
"Agent）是一种用于传输电子邮件的应用程序。MTA传统上是BSD基础系统的一部分。如今，在基础系统中包含了Sendmail，但也有很多其他MTA，如postfix、qmail和Exim。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:572
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Mail User Agent"
msgstr "邮件用户代理"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:574
#, fuzzy
msgid "An application used by users to display and write email."
msgstr "用户使用的应用程序，用于显示和编写电子邮件。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:576
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Mandatory Access Control"
msgstr "强制访问控制"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:580
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Massachusetts Institute of Technology"
msgstr "麻省理工学院(Massachusetts Institute of Technology)"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:584
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Merge From Current"
msgstr "从当前合并"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:586
#, fuzzy
msgid ""
"To merge functionality or a patch from the -CURRENT branch to another, most "
"often -STABLE."
msgstr "要将功能或修补程序从 `-CURRENT` 分支合并到另一个分支中，通常是 `-STABLE` 分支。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:588
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Merge From Head"
msgstr ""
"合并从主分支合并\n"
"\n"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:590
#, fuzzy
msgid ""
"To merge functionality or a patch from a repository HEAD to an earlier "
"branch."
msgstr "将功能或补丁从存储库 HEAD 合并到较旧的分支。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:592
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Merge From Stable"
msgstr "合并自稳定版本"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:595
#, fuzzy
msgid ""
"In the normal course of FreeBSD development, a change will be committed to "
"the -CURRENT branch for testing before being merged to -STABLE.  On rare "
"occasions, a change will go into -STABLE first and then be merged to "
"-CURRENT."
msgstr ""
"在FreeBSD开发的正常过程中，一项更改会首先提交到-CURRENT分支进行测试，然后再合并到-"
"STABLE分支。在极少数情况下，某个更改可能会先进入-STABLE分支，然后再合并到-CURRENT分支。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:597
#, fuzzy
msgid ""
"This term is also used when a patch is merged from -STABLE to a security "
"branch."
msgstr "这个术语还用于将补丁从-STABLE合并到安全分支的情况下。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:599
#, fuzzy
msgid "See <<mfc-glossary,Also Merge From Current>>."
msgstr "请参见《mfc-glossary, 同时也合并来自当前的内容》。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:601
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Merge From Vendor"
msgstr "从供应商合并"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:605
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Message Of The Day"
msgstr "每日消息"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:607
#, fuzzy
msgid ""
"A message, usually shown on login, often used to distribute information to "
"users of the system."
msgstr "一条信息，通常在登录时显示，经常用于向系统用户分发信息。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:609
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Multi-Level Security"
msgstr "多级安全"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:613
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Multiple APIC Description Table"
msgstr "多个APIC描述表"

#. type: Title ==
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:617
#, fuzzy, no-wrap
msgid "N"
msgstr "N是计算机科学中常用的代表数字的符号。它通常表示一个未知数或变量，并且常用于算术运算和代数方程中。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:619
#, fuzzy, no-wrap
msgid "NAT"
msgstr ""
"网络地址转换（NAT）是一种网络协议，用于将私有网络中的IP地址转换成公共网络中的IP地址。NAT在计算机网络中起到了重要的作用，它可以隐藏私有网络的真实IP地址，并实现多台设备共用一个公共IP地址的功能。这样可以有效地解决IPv4地址短缺的问题，并提高网络的安全性。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:621
#, fuzzy
msgid "See <<nat-glossary,Network Address Translation>>."
msgstr "请参见 <<nat-glossary,网络地址转换>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:622
#, fuzzy, no-wrap
msgid "NDISulator"
msgstr ""
"NDISulator是一个用于Windows操作系统的网络驱动程序。它允许将网络协议栈从内核态移动到用户态，提供更高的灵活性和可定制性。通过将网络协议栈移出内核，NDISulator可以保护系统免受驱动程序错误和恶意软件的影响。它还可以简化网络驱动程序的开发和调试过程。NDISulator是一个计算机网络中的重要工具，广泛用于网络性能分析、嵌入式系统和移动设备等领域。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:624
#, fuzzy
msgid "See <<projectevil-glossary,Project Evil>>."
msgstr "请参阅<<projectevil-glossary, Evil 项目>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:625
#, fuzzy, no-wrap
msgid "NFS"
msgstr ""
"NFS 是 \"Network File System\" "
"的缩写，意为网络文件系统，是一种允许不同计算机之间共享文件的协议。它允许通过网络将远程文件系统挂载到本地计算机上，使用户可以像访问本地文件一样访问远程文件。NFS"
" 的设计目标是提供高性能的文件共享服务，适用于跨平台和跨网络环境的文件访问需求。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:627
#, fuzzy
msgid "See <<nfs-glossary,Network File System>>."
msgstr "请查看[网络文件系统](nfs-glossary, \"Network File System\")。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:628
#, fuzzy, no-wrap
msgid "NTFS"
msgstr ""
"NTFS（新技术文件系统）是微软公司开发的一种高性能的文件系统。它是Windows操作系统中最常用的文件系统之一。NTFS提供了许多先进的功能，如安全性、可靠性、文件加密、压缩和磁盘配额管理等。与较旧的FAT文件系统相比，NTFS具有更高的文件处理能力和更好的错误检测和修复机制。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:630
#, fuzzy
msgid "See <<ntfs-glossary,New Technology File System>>."
msgstr "请参见《NTFS词汇表，新技术文件系统》。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:631
#, fuzzy, no-wrap
msgid "NTP"
msgstr ""
"网络时间协议（NTP）是一种用于同步计算机系统时钟的协议。它可以确保计算机之间的时间一致性，通过使用网络中的时间服务器提供准确的时间信息。NTP主要用于互联网和局域网中，可以在计算机之间进行时间同步，以确保数据的准确性和一致性。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:633
#, fuzzy
msgid "See <<ntp-glossary,Network Time Protocol>>."
msgstr "参见《网络时间协议》（Network Time Protocol）词汇表。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:635
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Network Address Translation"
msgstr "网络地址转换（Network Address Translation，简称NAT）"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:637
#, fuzzy
msgid ""
"A technique where IP packets are rewritten on the way through a gateway, "
"enabling many machines behind the gateway to effectively share a single IP "
"address."
msgstr "一种技术，在网关上重写IP数据包，使得位于网关后面的许多机器能够有效地共享一个IP地址。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:639
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Network File System"
msgstr "网络文件系统（Network File System，简称NFS）"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:643
#, fuzzy, no-wrap
msgid "New Technology File System"
msgstr "新技术文件系统 (NTFS)"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:645
#, fuzzy
msgid ""
"A filesystem developed by Microsoft and available in its “New Technology” "
"operating systems, such as Windows(R) 2000, Windows NT(R) and Windows(R) XP."
msgstr ""
"一种由微软开发并在其“新技术”操作系统中可用的文件系统，如Windows(R) 2000，Windows NT(R)和Windows(R) XP。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:647
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Network Time Protocol"
msgstr "网络时间协议（Network Time Protocol，简称NTP）"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:649
#, fuzzy
msgid "A means of synchronizing clocks over a network."
msgstr "一种通过网络同步时钟的方法。"

#. type: Title ==
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:651
#, fuzzy, no-wrap
msgid "O"
msgstr "O"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:653
#, fuzzy, no-wrap
msgid "OBE"
msgstr ""
"OBE，全称为“Outcome-Based "
"Education”，中文译为“基于结果的教育”，是一种以学习成果为导向的教育方法。它将学生的学习成果作为评估标准，强调学生在特定领域或主题上所能够掌握的知识、技能和能力。OBE强调培养学生的实际应用能力，使他们能够解决实际问题和适应不断变化的社会和工作环境。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:655
#, fuzzy
msgid "See <<obe-glossary,Overtaken By Events>>."
msgstr "参见<<obe-glossary，事件超越>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:656
#, fuzzy, no-wrap
msgid "ODMR"
msgstr "ODMR是指\"Off Delayed Micro Relay\"，即\"延时断电微型继电器\"。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:658
#, fuzzy
msgid "See <<odmr-glossary,On-Demand Mail Relay>>."
msgstr "请参阅《按需邮件中继》（On-Demand Mail Relay）。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:659
#, fuzzy, no-wrap
msgid "OS"
msgstr ""
"操作系统（Operating "
"System）是计算机系统中的核心软件，它管理和控制计算机硬件资源，为用户和应用程序提供运行环境和服务。操作系统负责处理内存管理、文件系统、进程调度、设备驱动程序等重要功能，同时还提供用户界面和应用程序接口，以便用户与计算机进行交互。常见的操作系统包括Windows、macOS、Linux等。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:661
#, fuzzy
msgid "See <<os-glossary,Operating System>>."
msgstr "请参见《操作系统词汇表》。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:663
#, fuzzy, no-wrap
msgid "On-Demand Mail Relay"
msgstr "按需邮件中继"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:667
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Operating System"
msgstr "操作系统"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:670
#, fuzzy
msgid ""
"A set of programs, libraries and tools that provide access to the hardware "
"resources of a computer.  Operating systems range today from simplistic "
"designs that support only one program running at a time, accessing only one "
"device to fully multi-user, multi-tasking and multi-process systems that can"
" serve thousands of users simultaneously, each of them running dozens of "
"different applications."
msgstr ""
"一套程序、库文件和工具，用于提供对计算机硬件资源的访问。操作系统的范围从现在支持一次只运行一个程序并访问一个设备的简化设计，到完全多用户、多任务和多进程系统，可以同时为数千个用户提供服务，并且每个用户可以运行数十个不同的应用程序。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:672
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Overtaken By Events"
msgstr "被事件超越"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:674
#, fuzzy
msgid ""
"Indicates a suggested change (such as a Problem Report or a feature request)"
" which is no longer relevant or applicable due to such things as later "
"changes to FreeBSD, changes in networking standards, the affected hardware "
"having since become obsolete, and so forth."
msgstr ""
"\"过时\"表示建议的更改（如问题报告或功能请求），由于FreeBSD的后续更改、网络标准的变化、受影响的硬件已经过时等原因，该更改不再相关或适用。"

#. type: Title ==
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:676
#, fuzzy, no-wrap
msgid "P"
msgstr "抱歉，你的输入不完整，无法进行翻译。请提供完整的文本内容。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:678
#, fuzzy, no-wrap
msgid "PAE"
msgstr ""
"PAE (Physical Address Extension) 是一种计算机内存管理技术，用于扩展操作系统能够访问的物理内存的大小。通过使用 "
"PAE，32位的操作系统可以超过传统的4GB物理内存限制，而可以访问最多64GB的物理内存。PAE 在支持 PAE "
"的处理器上实现，使用一种额外的物理地址位来扩展内存寻址能力。这样，计算机可以更有效地利用大容量内存，提供更大的地址空间和更高的性能。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:680
#, fuzzy
msgid "See <<pae-glossary,Physical Address Extensions>>."
msgstr "请参见《物理地址扩展》（Physical Address Extensions）。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:681
#, fuzzy, no-wrap
msgid "PAM"
msgstr ""
"PAM（可插入验证模块）是一种用于在计算机系统中进行身份验证和访问控制的框架。它允许系统管理员根据自己的需求选择和配置不同的身份验证方法。PAM框架广泛应用于许多操作系统，包括Linux和UNIX。通过使用PAM，系统管理员可以方便地实现强大的身份验证和访问控制功能。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:683
#, fuzzy
msgid "See <<pam-glossary,Pluggable Authentication Modules>>."
msgstr "参见《PAM（可插拔认证模块）术语表》。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:684
#, fuzzy, no-wrap
msgid "PAP"
msgstr ""
"PAP 是 Password Authentication "
"Protocol（密码认证协议）的缩写，是一种用于验证用户身份的计算机网络协议。它要求用户通过提供密码来进行身份验证。在 PAP "
"中，密码以明文形式传输，因此安全性较低，通常与其他安全性更高的协议配合使用。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:686
#, fuzzy
msgid "See <<pap-glossary,Password Authentication Protocol>>."
msgstr "参见<<pap-glossary,密码认证协议>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:687
#, fuzzy, no-wrap
msgid "PC"
msgstr "个人计算机（PC）"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:689
#, fuzzy
msgid "See <<pc-glossary,Personal Computer>>."
msgstr "请参阅《个人电脑》 <<pc-glossary,个人电脑>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:690
#, fuzzy, no-wrap
msgid "PCNSFD"
msgstr ""
"PCNSFD 是一个计算机网络安全协议，其全称是 \"Private Computer Network Security Framework "
"Definition\"。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:692
#, fuzzy
msgid "See <<pcnfsd-glossary,Personal Computer Network File System Daemon>>."
msgstr "参见《Personal Computer Network File System Daemon(PCNFSd)术语表》。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:693
#, fuzzy, no-wrap
msgid "PDF"
msgstr ""
"PDF（Portable Document Format）是一种由Adobe "
"Systems开发的用于显示文档的文件格式。PDF文件保留了文档的原始样式和格式，可以在不同的操作系统和设备上保持一致的呈现效果。PDF是一种广泛使用的文件格式，在电子书籍、报告、合同等文档领域具有重要的应用价值。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:695
#, fuzzy
msgid "See <<pdf-glossary,Portable Document Format>>."
msgstr "请参见《<<pdf-glossary,便携式文档格式>>》。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:696
#, fuzzy, no-wrap
msgid "PID"
msgstr "进程标识符（PID）"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:698
#, fuzzy
msgid "See <<pid-glossary,Process ID>>."
msgstr "请参见进程标识（Process ID）<<pid-glossary,Process ID>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:699
#, fuzzy, no-wrap
msgid "POLA"
msgstr ""
"POLA是指Principle of Least "
"Authority（最小权限原则）的缩写。它是一种计算机安全的设计原则，旨在降低系统中的潜在风险。根据POLA，每个用户、程序或进程应该被赋予最低限度的权限，仅限于完成其所需的任务，以减少可能的攻击面和损害范围。通过实施POLA，可以提高系统的安全性和防御性，确保只有授权的用户或程序才能访问敏感资源和功能。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:701
#, fuzzy
msgid "See <<pola-glossary,Principle Of Least Astonishment>>."
msgstr "查看《少惊奇原则》的详细解释，请参见<<pola-glossary,Principle Of Least Astonishment>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:702
#, fuzzy, no-wrap
msgid "POP"
msgstr ""
"POP（Post Office "
"Protocol）是一种用于从邮件服务器收取电子邮件的互联网标准协议。它通常用于接收电子邮件客户端与邮件服务器之间的通信。POP允许用户下载邮件并将其存储在本地设备上，然后可以离线阅读和管理这些邮件。POP通常使用25号端口进行传输，并支持明文身份验证或加密身份验证。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:704
#, fuzzy
msgid "See <<pop-glossary,Post Office Protocol>>."
msgstr "参见<<pop-glossary,邮局协议（Post Office Protocol）>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:705
#, fuzzy, no-wrap
msgid "POP3"
msgstr ""
"POP3是一种用于接收电子邮件的协议，它允许用户从远程电子邮件服务器下载邮件到本地设备。POP3是Post Office "
"Protocol的缩写，该协议通常与SMTP协议配对使用，后者用于发送电子邮件。通过POP3，用户可以通过邮件客户端程序（如Outlook、Thunderbird等）访问和管理电子邮件。邮件在服务器上存储为单独的消息，用户可以选择是否将邮件标记为已读或删除邮件。一旦邮件被下载到本地设备，它们就会从服务器上删除，因此POP3是一种将邮件转移到本地存储的一次性协议。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:707
#, fuzzy
msgid "See <<pop3-glossary,Post Office Protocol Version 3>>."
msgstr "请参阅《邮局协议版本3术语表》。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:708
#, fuzzy, no-wrap
msgid "PPD"
msgstr ""
"PPD 可以指以下几种含义：\n"
"\n"
"1. PostScript Printer Description（后置脚本打印机说明）：一个用于描述打印机特性和设置的文件格式。\n"
"\n"
"2. Print Process Description（打印进程描述）：一种在计算机操作系统中描述打印任务流程的文件格式。\n"
"\n"
"3. Printer Driver（打印机驱动程序）：一种软件，用于与打印机进行通信，控制打印任务的输出。\n"
"\n"
"4. Page Description Language（页面描述语言）：一种用于描述页面布局和内容的计算机语言。\n"
"\n"
"请根据具体的上下文，确定 PPD 的具体含义。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:710
#, fuzzy
msgid "See <<ppd-glossary,PostScript Printer Description>>."
msgstr "请查看<<ppd-glossary, PostScript 打印机描述>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:711
#, fuzzy, no-wrap
msgid "PPP"
msgstr ""
"PPP是一种用于建立和维护计算机网络连接的通信协议，它代表\"点对点协议\"。PPP提供了一种可靠的数据链路层通信机制，允许计算机通过调制解调器、ISDN或以太网等网络介质进行通信。PPP支持多种认证和加密方法，使得数据传输更加安全可靠。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:713
#, fuzzy
msgid "See <<ppp-glossary,Point-to-Point Protocol>>."
msgstr "请参考《点对点协议（PPP）》一文。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:714
#, fuzzy, no-wrap
msgid "PPPoA"
msgstr ""
"PPPoA（Point-to-Point Protocol over ATM）是一种点对点协议，用于在Asynchronous Transfer "
"Mode (ATM) 网络上传输数据。PPPoA通常用于通过ADSL（Asymmetric Digital Subscriber "
"Line）或ADSL2+建立宽带连接。它通过在ATM层上面封装PPP帧来传输数据，并提供了身份验证、加密和错误检测等功能。在PPPoA连接中，用户计算机通过调制解调器连接到Internet服务提供商（ISP）的网络，并使用PPPoA协议进行数据传输。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:716
#, fuzzy
msgid "See <<pppoa-glossary,PPP over ATM>>."
msgstr "请参见《PPP over ATM》（见《pppoa-glossary》）"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:717
#, fuzzy, no-wrap
msgid "PPPoE"
msgstr ""
"PPPoE（Point-to-Point Protocol over "
"Ethernet）是一种广泛用于宽带接入的网络协议。它允许用户通过以太网连接拨号来建立和管理互联网连接。在PPPoE中，用户计算机通过拨号服务器进行身份验证，并获得一个独立的IP地址，以便与互联网进行通信。该协议常用于ADSL和光纤接入等宽带网络中。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:719
#, fuzzy
msgid "See <<pppoe-glossary,PPP over Ethernet>>."
msgstr "请参阅《<<pppoe-glossary,以太网上的PPP协议>>》。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:721
#, fuzzy, no-wrap
msgid "PPP over ATM"
msgstr ""
"PPP over ATM 是一种在异步传输模式（ATM）网络中使用点对点协议（PPP）的通信方式。PPP over ATM 是将 PPP 封装在 ATM"
" 报文中进行传输的协议，它允许在 ATM 网络上建立虚拟连接，并支持数据传输和数据链路层的功能。PPP over ATM "
"提供了灵活性和可靠性，使得用户可以在 ATM 网络中进行数据通信。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:725
#, fuzzy, no-wrap
msgid "PPP over Ethernet"
msgstr "以太网上的PPP"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:728
#, fuzzy, no-wrap
msgid "PR"
msgstr "公关"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:730
#, fuzzy
msgid "See <<pr-glossary,Problem Report>>."
msgstr "参见《问题报告》（<<pr-glossary,Problem Report>>）。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:731
#, fuzzy, no-wrap
msgid "PXE"
msgstr ""
"PXE是一种计算机网络协议，全称为Preboot Execution "
"Environment，即预引导执行环境。它允许计算机通过网络启动操作系统，而无需使用本地存储设备。PXE通常用于网络安装操作系统、远程管理和故障排除等场景中。在PXE启动过程中，计算机通过DHCP获取IP地址，并在服务器上搜索引导文件来启动操作系统。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:733
#, fuzzy
msgid "See <<pxe-glossary,Preboot eXecution Environment>>."
msgstr "请查阅《PXE词汇表，Preboot eXecution Environment》。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:735
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Password Authentication Protocol"
msgstr "密码身份验证协议"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:739
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Personal Computer"
msgstr "个人电脑"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:743
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Personal Computer Network File System Daemon"
msgstr "个人计算机网络文件系统守护进程"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:747
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Physical Address Extensions"
msgstr "物理地址扩展"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:749
#, fuzzy
msgid ""
"A method of enabling access to up to 64 GB of RAM on systems which only "
"physically have a 32-bit wide address space (and would therefore be limited "
"to 4 GB without PAE)."
msgstr "一种在只具有32位宽地址空间（因此在没有PAE的情况下，限制为4GB）的系统上实现最多64GB RAM访问的方法。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:751
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Pluggable Authentication Modules"
msgstr "插件化身份验证模块（Pluggable Authentication Modules，简称 PAM）"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:755
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Point-to-Point Protocol"
msgstr "点对点协议（Point-to-Point Protocol，PPP）"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:759
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Pointy Hat"
msgstr "尖顶帽子"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:763
#, fuzzy
msgid ""
"A mythical piece of headgear, much like a dunce cap, awarded to any FreeBSD "
"committer who breaks the build, makes revision numbers go backwards, or "
"creates any other kind of havoc in the source base.  Any committer worth his"
" or her salt will soon accumulate a large collection.  The usage is (almost "
"always?) humorous."
msgstr ""
"一个神秘的头饰，与傻瓜帽类似，授予任何在FreeBSD源码中破坏构建、使修订号逆向或引发其他混乱的贡献者。任何合格的贡献者很快就会积累一大堆这样的头饰。使用方式（几乎总是）幽默的。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:765
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Portable Document Format"
msgstr "便携式文档格式"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:769
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Post Office Protocol"
msgstr "邮局协议（Post Office Protocol，简称POP）"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:773
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Post Office Protocol Version 3"
msgstr "邮局协议第3版（POP3）"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:775
#, fuzzy
msgid ""
"A protocol for accessing email messages on a mail server, characterised by "
"the messages usually being downloaded from the server to the client, as "
"opposed to remaining on the server."
msgstr "这是一种用于访问邮件服务器上的电子邮件消息的协议，其特点是这些消息通常从服务器下载到客户端，而不是保留在服务器上。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:777
#, fuzzy
msgid "See <<imap-glossary,Also Internet Message Access Protocol>>."
msgstr "参见《互联网消息访问协议（Internet Message Access Protocol）》。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:779
#, fuzzy, no-wrap
msgid "PostScript Printer Description"
msgstr "PostScript打印机描述（PostScript Printer Description）"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:783
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Preboot eXecution Environment"
msgstr ""
"预引导执行环境（Preboot eXecution "
"Environment，简称PXE）是一种计算机网络协议，用于在局域网中的计算机上启动远程操作系统安装和配置。通过 "
"PXE，计算机可以通过网络从服务器下载操作系统映像，并按照预设的配置进行自动安装。这个协议通常用于大型企业或组织中，以简化操作系统部署和管理的流程。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:787
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Principle Of Least Astonishment"
msgstr "最小惊讶原则"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:791
#, fuzzy
msgid ""
"As FreeBSD evolves, changes visible to the user should be kept as "
"unsurprising as possible.  For example, arbitrarily rearranging system "
"startup variables in [.filename]#/etc/defaults/rc.conf# violates POLA.  "
"Developers consider POLA when contemplating user-visible system changes."
msgstr ""
"随着FreeBSD的发展，对用户可见的变化应尽量保持不令人惊讶。例如，在[/etc/defaults/rc.conf]文件中任意重新排列系统启动变量，会违反POLA（Principle"
" of Least Astonishment，最小惊讶原则）。当开发人员考虑对用户可见的系统变更时，会考虑POLA原则。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:793
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Problem Report"
msgstr "问题报告"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:796
#, fuzzy
msgid ""
"A description of some kind of problem that has been found in either the "
"FreeBSD source or documentation.  See extref:{problem-reports}[Writing "
"FreeBSD Problem Reports]."
msgstr ""
"这是一种在FreeBSD源码或文档中发现的问题描述。请参阅问题报告编写指南 [写作 FreeBSD 问题报告] (extref:{problem-"
"reports})。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:798
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Process ID"
msgstr "进程ID"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:800
#, fuzzy
msgid ""
"A number, unique to a particular process on a system, which identifies it "
"and allows actions to be taken against it."
msgstr "一个在系统上特定进程中唯一的数字，用于标识该进程并允许针对它进行操作。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:802
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Project Evil"
msgstr "邪恶项目"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:807
#, fuzzy
msgid ""
"The working title for the NDISulator, written by Bill Paul, who named it "
"referring to how awful it is (from a philosophical standpoint) to need to "
"have something like this in the first place.  The NDISulator is a special "
"compatibility module to allow Microsoft Windows(TM) NDIS miniport network "
"drivers to be used with FreeBSD/i386.  This is usually the only way to use "
"cards where the driver is closed-source.  See "
"[.filename]#src/sys/compat/ndis/subr_ndis.c#."
msgstr ""
"NDISulator 的工作标题是由 Bill Paul 撰写的，他将其命名为指的是在首位需要像这样的东西一样令人恶心（从哲学的角度来说）。 "
"NDISulator 是一个特殊的兼容模块，允许将 Microsoft Windows(TM) 的 NDIS miniport 网络驱动程序与 "
"FreeBSD/i386 一起使用。这通常是使用驱动程序为闭源的卡的唯一方法。请参阅 "
"[.filename]#src/sys/compat/ndis/subr_ndis.c#."

#. type: Title ==
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:809
#, fuzzy, no-wrap
msgid "R"
msgstr ""
"R是一种开源的编程语言和环境，用于统计计算和数据可视化。它支持向量运算、数据处理和图形表示，可以用于数据分析、机器学习和统计建模等计算机相关领域的任务。R也拥有丰富的包和库，可以用于扩展功能和实现特定的任务。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:811
#, fuzzy, no-wrap
msgid "RA"
msgstr ""
"RA（Remote "
"Access）是远程访问的缩写，指的是通过网络连接对计算机或网络设备进行远程管理或控制的能力。通过RA，用户可以在任何地方通过互联网连接到另一个计算机，并实现远程文件传输、远程桌面控制、远程调试等操作。RA在许多领域都得到广泛应用，包括远程办公、远程教育、远程技术支持等。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:813
#, fuzzy
msgid "See <<ra-glossary,Router Advertisement>>."
msgstr "参见 <<ra-glossary, 路由器通告>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:814
#, fuzzy, no-wrap
msgid "RAID"
msgstr ""
"RAID (Redundant Array of Independent "
"Disks，独立磁盘冗余阵列)是一种利用多个独立硬盘组合起来提供数据存储和冗余的技术。通过将数据分散存储到多个硬盘上，提高了数据访问速度和系统容量，同时也提供了对硬盘故障的容错能力。RAID通常被用于服务器和数据中心的存储系统中，以保护数据免受硬盘故障的影响。有多种RAID级别可供选择，如RAID"
" 0、RAID 1、RAID 5和RAID "
"6等，每种级别具有不同的性能和容错能力。在使用RAID技术时，可以在硬件层面或者软件层面实现，具体取决于系统的需求和配置。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:816
#, fuzzy
msgid "See <<raid-glossary,Redundant Array of Inexpensive Disks>>."
msgstr "请参阅<<raid-glossary,冗余磁盘阵列(RAID)>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:817
#, fuzzy, no-wrap
msgid "RAM"
msgstr "随机存取存储器（RAM）"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:819
#, fuzzy
msgid "See <<ram-glossary,Random Access Memory>>."
msgstr "请参阅《随机存取存储器》（Random Access Memory）的 <<ram-glossary,词汇表>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:820
#, fuzzy, no-wrap
msgid "RD"
msgstr ""
"RD是研发（Research and "
"Development）的缩写，指的是一种组织或公司的部门，负责进行科学研究和技术开发，以促进创新和产品改进。在计算机领域中，RD通常涵盖软件开发、硬件设计、系统架构等方面的工作。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:822
#, fuzzy
msgid "See <<rd-glossary,Received Data>>."
msgstr "参见<<rd-glossary,Received Data>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:823
#, fuzzy, no-wrap
msgid "RFC"
msgstr ""
"RFC（Request for "
"Comments）是一系列关于互联网和计算机网络的文件，它包含了标准、协议、方法和其他相关主题的规范。RFC文档通常由互联网工程任务组（IETF）发布，并且被视为互联网标准的参考文献。这些文档描述了互联网的运作原理、协议的设计和规范以及其他的技术细节。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:825
#, fuzzy
msgid "See <<rfc-glossary,Request For Comments>>."
msgstr "请参阅《请求评论》（Request For Comments）[rfc-glossary]。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:826
#, fuzzy, no-wrap
msgid "RISC"
msgstr ""
"精简指令集计算机（RISC，英文全称为Reduced Instruction Set "
"Computer），是一种采用精简指令集的计算机架构。RISC设计的目标是通过降低指令集的复杂性，提高指令的执行速度和效率。与复杂指令集计算机（CISC）相比，RISC采用更简单、更基本的指令集，并倾向于使用固定长度的指令格式。RISC架构通常具有高度并行计算和流水线处理的能力，并利用硬件加速来最大化指令执行的效率。在计算机科学领域，RISC是一种重要的架构类型，被广泛应用于各种计算机系统和处理器设计中。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:828
#, fuzzy
msgid "See <<risc-glossary,Reduced Instruction Set Computer>>."
msgstr "请参见 <<risc-glossary,精简指令集计算机>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:829
#, fuzzy, no-wrap
msgid "RPC"
msgstr "远程过程调用（RPC）"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:831
#, fuzzy
msgid "See <<rpc-glossary,Remote Procedure Call>>."
msgstr "参见《远程过程调用》rpc-glossary。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:832
#, fuzzy, no-wrap
msgid "RS232C"
msgstr ""
"RS232C是一种标准的串行通信协议，用于在计算机和外部设备之间进行数据传输。它定义了数据传输的电气特性、数据格式和控制信号。RS232C使用串行方式传输数据，通过使用线路电平表示数字信号。在计算机领域，RS232C常用于连接调制解调器、打印机、终端等外部设备。它提供了可靠的数据传输和通信接口。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:834
#, fuzzy
msgid "See <<rs232c-glossary,Recommended Standard 232C>>."
msgstr "请参阅《推荐标准232C》的<<rs232c-glossary,Glossary>>部分。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:835
#, fuzzy, no-wrap
msgid "RTS"
msgstr "RTS（Real-Time Strategy）实时战略游戏"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:837
#, fuzzy
msgid "See <<rts-glossary,Request To Send>>."
msgstr "请参阅《请求发送（Request To Send）》的 <<rts-glossary,术语表>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:839
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Random Access Memory"
msgstr "随机存取记忆体"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:843
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Revision Control System"
msgstr "版本控制系统"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:848
#, fuzzy
msgid ""
"The _Revision Control System (RCS)_ is one of the oldest software suites "
"that implement “revision control” for plain files.  It allows the storage, "
"retrieval, archival, logging, identification and merging of multiple "
"revisions for each file.  RCS consists of many small tools that work "
"together.  It lacks some of the features found in more modern revision "
"control systems, like Git, but it is very simple to install, configure, and "
"start using for a small set of files."
msgstr ""
"_版本控制系统（RCS）_ "
"是实现“版本控制”功能的最古老的软件套件之一，用于普通文件。它允许存储、检索、归档、日志记录、标识和合并每个文件的多个版本。RCS由许多小工具组成，它们共同工作。它缺少一些现代版本控制系统（如Git）中的一些功能，但对于一小组文件来说，非常简单安装、配置和开始使用。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:850
#, fuzzy
msgid "See <<svn-glossary,Also Subversion>>."
msgstr "请参见《svn术语表》，另请参阅Subversion。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:852
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Received Data"
msgstr "接收到的数据"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:854
#, fuzzy
msgid "An RS232C pin or wire that data is received on."
msgstr "接收数据的RS232C引脚或线。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:856
#, fuzzy
msgid "See <<td-glossary,Also Transmitted Data>>."
msgstr "参见《传输数据(TD)》一词的术语表。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:858
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Recommended Standard 232C"
msgstr "推荐标准 232C"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:860
#, fuzzy
msgid "A standard for communications between serial devices."
msgstr "串行设备之间通信的标准。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:862
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Reduced Instruction Set Computer"
msgstr "精简指令集计算机（Reduced Instruction Set Computer，简称RISC）"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:866
#, fuzzy
msgid ""
"An approach to processor design where the operations the hardware can "
"perform are simplified but made as general purpose as possible.  This can "
"lead to lower power consumption, fewer transistors and in some cases, better"
" performance and increased code density.  Examples of RISC processors "
"include the Alpha, SPARC(R), ARM(R) and PowerPC(R)."
msgstr ""
"精简指令集计算机（RISC）是一种处理器设计方法，其特点是简化硬件可执行的操作，但尽可能通用。这种设计方法可以降低功耗、减少晶体管数量，并在某些情况下提高性能和增加代码密度。精简指令集计算机的例子包括Alpha、SPARC(R)、ARM(R)和PowerPC(R)等处理器。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:868
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Redundant Array of Inexpensive Disks"
msgstr "经济型磁盘冗余阵列"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:872
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Remote Procedure Call"
msgstr "远程过程调用（Remote Procedure Call，简称RPC）"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:876
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Request For Comments"
msgstr ""
"文稿标注(rfc)是一种由互联网工程任务组(IETF)用于提出新的互联网协议标准、规范和相关知识的文件。这些文稿通过严谨的审查和评论过程，最终成为互联网协议的正式标准。请求评论(rfc)的过程是一种开放的协商和合作方式，促进了全球计算机网络的发展和创新。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:879
#, fuzzy
msgid ""
"A set of documents defining Internet standards, protocols, and so forth.  "
"See www.rfc-editor.org."
msgstr "一组定义互联网标准、协议等的文档。请查看www.rfc-editor.org。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:881
#, fuzzy
msgid ""
"Also used as a general term when someone has a suggested change and wants "
"feedback."
msgstr "当有人提出建议并希望得到反馈时，也用作总称。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:883
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Request To Send"
msgstr "请求发送"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:885
#, fuzzy
msgid ""
"An RS232C signal requesting that the remote system commences transmission of"
" data."
msgstr "一种 RS232C 信号，用于请求远程系统开始传输数据。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:887
#, fuzzy
msgid "See <<cts-glossary,Also Clear To Send>>."
msgstr "参见《通信词汇表，也即 Clear To Send》。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:889
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Router Advertisement"
msgstr "路由器通告"

#. type: Title ==
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:893
#, fuzzy, no-wrap
msgid "S"
msgstr "S"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:895
#, fuzzy, no-wrap
msgid "SCI"
msgstr ""
"SCI，全称为Scopus Citation "
"Index，是一个由Elsevier出版公司提供的一个学术文献数据库。它收录了全球范围内的科学、技术、医学以及社会科学等多个领域的文献引用数据。SCI提供了各种指标和评价工具，帮助研究者分析文章的影响力、引用次数和学术合作关系等信息。研究者可以使用SCI来跟踪和评估自己的研究成果的影响力和引用情况。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:897
#, fuzzy
msgid "See <<sci-glossary,System Control Interrupt>>."
msgstr "参见<<科学词汇表，系统控制中断>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:898
#, fuzzy, no-wrap
msgid "SCSI"
msgstr ""
"SCSI（Small Computer System "
"Interface）是一种计算机系统中使用的接口标准，用于连接和通信计算机与外部存储设备之间的数据传输。它提供了一种高速、可靠的数据传输方式，常用于连接硬盘驱动器、光盘驱动器、磁带驱动器等外部设备。SCSI接口广泛用于服务器、工作站和高性能计算机等领域，它支持多设备同时连接，并通过独立ID进行识别和管理。SCSI接口同时也支持热插拔功能，允许在运行中添加或移除设备。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:900
#, fuzzy
msgid "See <<scsi-glossary,Small Computer System Interface>>."
msgstr "请参见《Small Computer System Interface》中的<<scsi-glossary，SCSI术语表>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:901
#, fuzzy, no-wrap
msgid "SG"
msgstr "SG 是指新加坡（Singapore）的缩写。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:903
#, fuzzy
msgid "See <<sg-glossary,Signal Ground>>."
msgstr "参见《信号地电位(Signal Ground)》。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:904
#, fuzzy, no-wrap
msgid "SMB"
msgstr ""
"SMB (Server Message Block) 是一种用于在计算机网络上共享文件、打印机和其他资源的协议。它被广泛用于局域网 (LAN) "
"中的文件共享和协作。SMB 协议允许客户端计算机发送请求并访问服务器上的共享资源，同时支持对文件和目录进行读取、写入和修改操作。SMB "
"协议通常与操作系统中的文件共享功能集成，例如 Windows 中的共享文件夹。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:906
#, fuzzy
msgid "See <<smb-glossary,Server Message Block>>."
msgstr "请参阅《SMB词汇表》中的<<smb-glossary,Server Message Block>>部分。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:907
#, fuzzy, no-wrap
msgid "SMP"
msgstr ""
"SMP是对称多处理的缩写，指的是一种计算机体系结构，其中多个处理器核心对称地共享相同的内存和总线资源。每个处理器核心都能够独立执行任务，可以通过互斥机制来访问共享的资源。SMP系统能够提供更高的处理能力和更好的并行性能。在SMP系统中，任务可以被分配到任意一个可用的处理器核心上执行，提高了系统的可靠性和可扩展性。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:909
#, fuzzy
msgid "See <<smp-glossary,Symmetric MultiProcessor>>."
msgstr "参见「对称多处理器 (Symmetric MultiProcessor)」。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:910
#, fuzzy, no-wrap
msgid "SMTP"
msgstr ""
"SMTP（Simple Mail Transfer "
"Protocol，简单邮件传输协议）是一种用于在计算机网络上传输电子邮件的标准协议。它定义了电子邮件的发送和接收方式，并规定了邮件客户端和邮件服务器之间的通信规则。SMTP是一种文本协议，使用基于ASCII码的命令和响应格式。通过SMTP，邮件服务器可以将电子邮件发送到目标地址的邮件服务器，从而实现不同邮件系统之间的交互和邮件的传递。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:912
#, fuzzy
msgid "See <<smtp-glossary,Simple Mail Transfer Protocol>>."
msgstr "请参考《简单邮件传输协议（Simple Mail Transfer Protocol）》中的术语。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:913
#, fuzzy, no-wrap
msgid "SMTP AUTH"
msgstr ""
"SMTP AUTH（简单邮件传输协议认证）是一种用于电子邮件传输的认证机制。它允许邮件服务器验证使用者的身份，并确保只有授权用户才能发送邮件。\n"
"\n"
"在SMTP AUTH中，使用者必须提供有效的用户名和密码来进行身份验证。这些凭据将被加密传输，以保证安全性。\n"
"\n"
"SMTP AUTH是一种常见的防止垃圾邮件和未经授权的邮件发送的方法，常用于电子邮件客户端（如邮件程序或移动设备）与邮件服务器之间的通信。\n"
"\n"
"通过对电子邮件传输进行身份验证，SMTP AUTH可以帮助确保邮件发送者身份的真实性，并减少垃圾邮件的数量。它是一种在实际应用中广泛使用的安全措施。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:915
#, fuzzy
msgid "See <<smtpauth-glossary,SMTP Authentication>>."
msgstr "请参见 <<smtpauth-glossary,SMTP认证>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:916
#, fuzzy, no-wrap
msgid "SSH"
msgstr ""
"SSH（Secure "
"Shell）是一种用于在计算机网络上安全地远程连接和通信的协议。它使用加密技术来保护数据的传输，确保在网络中传输的信息是安全的。SSH通过使用公共密钥加密和私有密钥解密的方式，提供了身份验证和数据传输的保密性。它广泛用于远程登录到服务器和传输文件的安全通信。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:918
#, fuzzy
msgid "See <<ssh-glossary,Secure Shell>>."
msgstr "参见<<ssh-glossary,安全外壳协议>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:919
#, fuzzy, no-wrap
msgid "STR"
msgstr ""
"STR 是 \"String\" "
"的缩写，指的是字符串。在计算机编程中，字符串是由字符组成的序列，用于表示文本数据。字符串通常用于存储和操作文本数据，可以进行不同的操作，例如连接、截取、查找等。在不同的编程语言中，字符串的表示方式和操作方法可能有所不同。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:921
#, fuzzy
msgid "See <<str-glossary,Suspend To RAM>>."
msgstr "参见<<str-glossary, 休眠到RAM>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:922
#, fuzzy, no-wrap
msgid "SVN"
msgstr ""
"SVN（Subversion）是一种用于版本控制的软件，它用于管理文件和目录的变更历史。SVN 使用复制-修改-"
"合并的方式，让多个用户可以同时对同一个代码库进行修改，并能够轻松地管理和追踪版本之间的差异。SVN "
"采用集中式版本控制系统的架构，其中有一个中央的版本库保存了所有文件的历史记录和更改。开发人员可以从版本库中签出（Checkout）文件，进行修改，并将更改提交（Commit）回版本库。SVN"
" 还提供了分支（Branch）和标签（Tag）的功能，方便团队进行并行开发和版本发布。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:924
#, fuzzy
msgid "See <<svn-glossary,Subversion>>."
msgstr "请参阅《Subversion》的相关内容，可以查看<<svn-glossary,Subversion>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:926
#, fuzzy, no-wrap
msgid "SMTP Authentication"
msgstr "SMTP认证"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:930
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Server Message Block"
msgstr "服务器消息块（Server Message Block，SMB）"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:934
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Signal Ground"
msgstr "信号地线"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:936
#, fuzzy
msgid "An RS232 pin or wire that is the ground reference for the signal."
msgstr "一个用作信号的地线或引脚的RS232接口。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:938
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Simple Mail Transfer Protocol"
msgstr "简单邮件传输协议（Simple Mail Transfer Protocol，SMTP）"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:942
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Secure Shell"
msgstr "安全外壳（Secure Shell，简称SSH）"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:946
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Small Computer System Interface"
msgstr "小型计算机系统接口（Small Computer System Interface，即 SCSI）"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:950
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Subversion"
msgstr ""
"Subversion（SVN）是一个版本控制系统，可以追踪和管理文件的更改历史。它使用集中式的方式来管理版本，并提供了一套命令行和图形界面工具来支持用户的操作。Subversion可以跟踪单个文件和整个项目的改变，使团队成员能够协同工作并在同一代码库中共享代码。它也支持分支和合并操作，使开发人员能够并行开发不同的功能，并将其合并入主分支中。\n"
"\n"
"Subversion的工作原理是通过在一个中央服务器上存储代码库，每个用户将代码检出到本地工作副本中进行修改，然后再提交到服务器上。服务器会记录每次的提交并保留完整的版本历史记录，以便团队成员可以随时查看和恢复以前的版本。\n"
"\n"
"Subversion已经成为许多软件开发团队的首选版本控制系统，特别是在开源项目中广泛使用。它提供了稳定和可靠的功能，使团队能够更好地组织和管理代码。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:952
#, fuzzy
msgid ""
"Subversion is a version control system currently used by the FreeBSD "
"project."
msgstr "Subversion是当前FreeBSD项目所使用的版本控制系统。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:954
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Suspend To RAM"
msgstr "挂起到RAM（Suspend To RAM）"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:958
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Symmetric MultiProcessor"
msgstr "对称多处理器（Symmetric MultiProcessor，简称SMP）"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:962
#, fuzzy, no-wrap
msgid "System Control Interrupt"
msgstr "系统控制中断"

#. type: Title ==
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:966
#, fuzzy, no-wrap
msgid "T"
msgstr "T"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:968
#, fuzzy, no-wrap
msgid "TCP"
msgstr ""
"TCP（传输控制协议）是一种在计算机网络中广泛使用的协议，用于可靠地传输数据。它基于IP（互联网协议）来实现数据的分割、发送和重组，并提供错误检测和流量控制等功能。TCP通过建立连接、可靠的数据传输和拥塞控制等机制，确保了网络上的数据传输的有效性和可靠性。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:970
#, fuzzy
msgid "See <<tcp-glossary,Transmission Control Protocol>>."
msgstr "参见《传输控制协议》（Transmission Control Protocol）。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:971
#, fuzzy, no-wrap
msgid "TCP/IP"
msgstr ""
"TCP/IP是一种常用的网络通信协议，它是基于传输控制协议（TCP）和互联网协议（IP）的组合。TCP/IP提供了计算机之间的可靠数据传输和通信功能。它采用分层的结构，其中IP层负责包装和传输数据包，而TCP层负责端到端的可靠传输。在计算机网络中，TCP/IP是最常用的协议之一，支持互联网上的通信。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:973
#, fuzzy
msgid ""
"See <<tcpip-glossary,Transmission Control Protocol/Internet Protocol>>."
msgstr "请参阅《传输控制协议/互联网协议》中的《TCP/IP词汇表》。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:974
#, fuzzy, no-wrap
msgid "TD"
msgstr ""
"TD 是一个可以用于描述表格中单元格的 asciidoc 标签。在 HTML 中，TD 这个术语指的是表格中的一个单元格（table "
"data），用于展示数据。在计算机领域，TD 同样可以表示任务分发（task distribution）或者指着短程通信技术（Touch "
"Down）等术语。具体含义需要根据上下文来确定。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:976
#, fuzzy
msgid "See <<td-glossary,Transmitted Data>>."
msgstr "查看<<td-glossary,传输数据>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:977
#, fuzzy, no-wrap
msgid "TFTP"
msgstr ""
"TFTP 是一种简单的文件传输协议，用于在计算机网络上传输文件。TFTP 代表 Trivial File Transfer "
"Protocol（简单文件传输协议），它使用 UDP（用户数据报协议）作为传输协议。TFTP "
"通常用于在计算机之间传输启动文件、配置文件和固件等小型文件。它是一种无连接协议，不提供身份验证或加密。TFTP "
"主要用于在计算机网络上进行快速的、简单的文件传输操作。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:979
#, fuzzy
msgid "See <<tftp-glossary,Trivial FTP>>."
msgstr "参见《TFTP（Trivial FTP）》词汇表。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:980
#, fuzzy, no-wrap
msgid "TGT"
msgstr ""
"TGT 是 Ticket Granting Ticket（票据授予票据）的缩写。它是在 Kerberos "
"认证协议中使用的一种票据类型，用于获取访问服务的令牌。TGT 由 Kerberos 认证服务器颁发给用户，用户可以使用 TGT 获取访问其他受 "
"Kerberos 保护的服务的票据。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:982
#, fuzzy
msgid "See <<tgt-glossary,Ticket-Granting Ticket>>."
msgstr "参见《票据授权票》。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:983
#, fuzzy, no-wrap
msgid "TSC"
msgstr ""
"TSC（Technical Steering "
"Committee）是技术指导委员会的缩写，是一个负责管理开源项目的组织机构。TSC由项目的核心开发者组成，负责决策项目的技术方向、功能开发、版本发布等重要事项。TSC通常由项目的社区选举产生，是开源项目中的重要领导机构。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:985
#, fuzzy
msgid "See <<tsc-glossary,Time Stamp Counter>>."
msgstr "参见<<tsc-glossary, 时间戳计数器>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:987
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Ticket-Granting Ticket"
msgstr "票据授权票据（Ticket-Granting Ticket）"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:991
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Time Stamp Counter"
msgstr "时间戳计数器"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:993
#, fuzzy
msgid ""
"A profiling counter internal to modern Pentium(R) processors that counts "
"core frequency clock ticks."
msgstr "现代Pentium（R）处理器内部的性能分析计数器，用于计算核心频率时钟周期。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:995
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Transmission Control Protocol"
msgstr "传输控制协议（Transmission Control Protocol）"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:997
#, fuzzy
msgid ""
"A protocol that sits on top of (e.g.) the IP protocol and guarantees that "
"packets are delivered in a reliable, ordered, fashion."
msgstr "一种位于（例如）IP协议之上的协议，确保数据包可靠、有序地传递。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:999
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Transmission Control Protocol/Internet Protocol"
msgstr "传输控制协议/网际协议"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:1002
#, fuzzy
msgid ""
"The term for the combination of the TCP protocol running over the IP "
"protocol.  Much of the Internet runs over TCP/IP."
msgstr "TCP/IP是指TCP协议运行在IP协议之上的组合术语。互联网的大部分运行在TCP/IP上。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:1004
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Transmitted Data"
msgstr "传输的数据"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:1006
#, fuzzy
msgid "An RS232C pin or wire that data is transmitted on."
msgstr "RS232C引脚或传输数据的电线。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:1008
#, fuzzy
msgid "See <<rd-glossary,Also Received Data>>."
msgstr "请参见《收到的数据》（Also Received Data），详见 rd-glossary 章节。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:1010
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Trivial FTP"
msgstr ""
"Trivial "
"FTP是一个简单的文件传输协议（FTP），用于在计算机间传输文件。它通常用于小规模环境中进行文件传输，速度较慢，并且不像其他更复杂的FTP协议那样具备很多功能。"

#. type: Title ==
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:1014
#, fuzzy, no-wrap
msgid "U"
msgstr "请提供您要翻译的完整文本。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:1016
#, fuzzy, no-wrap
msgid "UDP"
msgstr ""
"用户数据报协议（UDP）是一种无连接的网络传输协议，它用于通过网络在计算机之间传输数据。UDP提供了一种简单而轻量级的传输方式，不像传输控制协议（TCP）那样提供可靠的数据传输和流量控制机制。由于不需要建立连接，UDP在发送数据时具有较低的延迟和较小的传输开销。然而，UDP也无法保证数据的顺序和完整性，因此在某些情况下可能会出现丢失、重复或乱序的数据包。尽管如此，UDP仍然被广泛用于实时流媒体、语音视频通话等应用程序中，以及那些对低延迟和高吞吐量要求较高的场景下。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:1018
#, fuzzy
msgid "See <<udp-glossary,User Datagram Protocol>>."
msgstr "参见《用户数据报协议》（UDP）。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:1019
#, fuzzy, no-wrap
msgid "UFS1"
msgstr ""
"UFS1 是UNIX File System（UNIX 文件系统）的第一个版本。它是一种用于存储和组织文件的文件系统，最初由贝尔实验室开发，并在许多 "
"UNIX 和类 UNIX 操作系统中使用。UFS1 使用 inode（索引节点）来跟踪文件和目录的元数据，并使用分配表（allocation "
"table）来管理磁盘空间分配。它支持文件的权限控制、文件存取时间戳、文件链接、硬链接、软链接以及其他文件系统特性。UFS1 是UNIX "
"类操作系统中常见的文件系统之一。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:1021
#, fuzzy
msgid "See <<ufs1-glossary,Unix File System Version 1>>."
msgstr "请参见《Unix文件系统版本1》的<<ufs1-glossary,Unix文件系统版本1>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:1022
#, fuzzy, no-wrap
msgid "UFS2"
msgstr ""
"UFS2是Unix文件系统的第二个版本。它是一种使用于许多Unix和类Unix操作系统的文件系统标准。UFS2提供了高性能、可靠性和灵活性，适用于许多计算机应用领域。该文件系统支持文件和目录的组织、存储和访问，以及对数据的管理和保护。UFS2的设计考虑了数据的持久性和完整性，并采用了各种技术来提高性能和可用性。同时，它还支持多种功能，如文件和目录权限控制、快照、软链接和硬链接等。在许多Unix系统中，UFS2是默认的文件系统类型之一，并广泛用于存储用户和系统数据。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:1024
#, fuzzy
msgid "See <<ufs2-glossary,Unix File System Version 2>>."
msgstr "参见《Unix文件系统版本2》。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:1025
#, fuzzy, no-wrap
msgid "UID"
msgstr ""
"UID 是用户标识符（User Identifier）的缩写。在计算机领域，UID 是一个唯一标识符，用于标识用户。每个用户在系统中都有一个唯一的 "
"UID。UID 一般是一个数字，用于在操作系统中识别用户并授权其访问特定资源。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:1027
#, fuzzy
msgid "See <<uid-glossary,User ID>>."
msgstr "参见<<uid-glossary, 用户标识(User ID)。>>。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:1028
#, fuzzy, no-wrap
msgid "URL"
msgstr "网址"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:1030
#, fuzzy
msgid "See <<url-glossary,Uniform Resource Locator>>."
msgstr "请参阅[统一资源定位符](url-glossary.adoc)。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:1031
#, fuzzy, no-wrap
msgid "USB"
msgstr ""
"USB是通用串行总线（Universal Serial "
"Bus）的缩写，它是一种用于计算机和外部设备之间传输数据的标准接口。USB接口广泛应用于各种设备，如打印机、摄像头、键盘、鼠标和移动存储设备等。它的优点包括高速传输、热插拔支持和供电能力等。USB接口根据版本不同分为USB"
" 1.1、USB 2.0、USB 3.0和USB 3.1等。"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:1033
#, fuzzy
msgid "See <<usb-glossary,Universal Serial Bus>>."
msgstr "参见《通用串行总线(Universal Serial Bus)词汇表》。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:1035
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Uniform Resource Locator"
msgstr "统一资源定位符"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:1037
#, fuzzy
msgid ""
"A method of locating a resource, such as a document on the Internet and a "
"means to identify that resource."
msgstr "这是一种定位资源的方法，例如在互联网上定位文档或标识该资源的手段。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:1039
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Unix File System Version 1"
msgstr "Unix文件系统版本1"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:1041
#, fuzzy
msgid ""
"The original UNIX(R) file system, sometimes called the Berkeley Fast File "
"System."
msgstr "原始的UNIX(R)文件系统，有时称为Berkeley快速文件系统。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:1043
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Unix File System Version 2"
msgstr "Unix文件系统版本2"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:1046
#, fuzzy
msgid ""
"An extension to UFS1, introduced in FreeBSD 5-CURRENT.  UFS2 adds 64 bit "
"block pointers (breaking the 1T barrier), support for extended file storage "
"and other features."
msgstr ""
"UFS2 是 UFS1 的扩展，引入于 FreeBSD 5-CURRENT 版本。UFS2 "
"添加了64位块指针（突破了1T的限制），支持扩展文件存储和其他功能。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:1048
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Universal Serial Bus"
msgstr "通用串行总线（Universal Serial Bus，缩写为 USB）"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:1050
#, fuzzy
msgid ""
"A hardware standard used to connect a wide variety of computer peripherals "
"to a universal interface."
msgstr "硬件标准是用来连接各种计算机外设到通用接口的。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:1052
#, fuzzy, no-wrap
msgid "User ID"
msgstr "用户ID"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:1054
#, fuzzy
msgid ""
"A unique number assigned to each user of a computer, by which the resources "
"and permissions assigned to that user can be identified."
msgstr "每个计算机用户都被分配了一个唯一的编号，通过该编号可以识别分配给该用户的资源和权限。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:1056
#, fuzzy, no-wrap
msgid "User Datagram Protocol"
msgstr "用户数据报协议（User Datagram Protocol，简称 UDP）"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:1059
#, fuzzy
msgid ""
"A simple, unreliable datagram protocol which is used for exchanging data on "
"a TCP/IP network.  UDP does not provide error checking and correction like "
"TCP."
msgstr "UDP是一种简单且不可靠的数据报协议，用于在TCP/IP网络上进行数据交换。UDP不像TCP那样提供错误检查和纠正功能。"

#. type: Title ==
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:1061
#, fuzzy, no-wrap
msgid "V"
msgstr "V"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:1063
#, fuzzy, no-wrap
msgid "VPN"
msgstr "虚拟专用网络（VPN）"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:1065
#, fuzzy
msgid "See <<vpn-glossary,Virtual Private Network>>."
msgstr "请参见《虚拟私人网络》，具体内容请查看vpn-glossary。"

#. type: Labeled list
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:1067
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Virtual Private Network"
msgstr "虚拟私人网络"

#. type: Plain text
#: documentation/content/en/books/handbook/glossary.adoc:1068
#, fuzzy
msgid ""
"A method of using a public telecommunication such as the Internet, to "
"provide remote access to a localized network, such as a corporate LAN."
msgstr "一种使用公共电信网络，如互联网，提供对本地化网络的远程访问的方法，如企业局域网。"
